{
  "surah_id": "23",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "23:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَفْلَحَ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَدْ",
            "هَيْهَاتَ",
            "رُسُلَنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "قَدْ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَفْلَحَ",
          "options": [
            "شَدِيدٍ",
            "أَفْلَحَ",
            "جَآءَ",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "successful"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "قَدْ أَفْلَحَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَٰهٍۭ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "23:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ هُمْ فِى صَلَاتِهِمْ خَٰشِعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "جَآءَ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِى صَلَاتِهِمْ خَٰشِعُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "فَبُعْدًا",
            "لَّذَهَبَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ _____ صَلَاتِهِمْ خَٰشِعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلصُّورِ",
            "فِيهِ",
            "فِى",
            "تُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "during"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ فِى _____ خَٰشِعُونَ",
          "answer": "صَلَاتِهِمْ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "عِندَ",
            "إِلَّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "their prayers"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلَّذِينَ هُمْ فِى صَلَاتِهِمْ _____",
          "answer": "خَٰشِعُونَ",
          "options": [
            "خَٰشِعُونَ",
            "مِّن",
            "كَثِيرَةٌ",
            "ٱللَّغْوِ"
          ],
          "translation": "(are) humbly submissive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "23:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ هُمْ عَنِ ٱللَّغْوِ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "كَذَّبُونِ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ عَنِ ٱللَّغْوِ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَءِذَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ ٱللَّغْوِ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعْنَا",
            "فِيهَا",
            "عَنِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنِ _____ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱللَّغْوِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّغْوِ",
            "فِى",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the vain talk"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ عَنِ ٱللَّغْوِ _____",
          "answer": "مُعْرِضُونَ",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "أَفَلَا",
            "أَحَادِيثَ",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "23:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ هُمْ لِلزَّكَوٰةِ فَٰعِلُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْفِرْدَوْسَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِلزَّكَوٰةِ فَٰعِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مُّغْرَقُونَ",
            "هُمْ",
            "إِمَّا",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ فَٰعِلُونَ",
          "answer": "لِلزَّكَوٰةِ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "فَأَتْبَعْنَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "لِلزَّكَوٰةِ"
          ],
          "translation": "of purification works"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِلزَّكَوٰةِ _____",
          "answer": "فَٰعِلُونَ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "مَا",
            "فَٰعِلُونَ",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "(are) doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "23:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ حَٰفِظُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَنۢ",
            "بِهِۦ",
            "أَمْرَهُم",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِفُرُوجِهِمْ حَٰفِظُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "هُمُ",
            "يَنطِقُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ حَٰفِظُونَ",
          "answer": "لِفُرُوجِهِمْ",
          "options": [
            "طُورِ",
            "إِنِّى",
            "لِفُرُوجِهِمْ",
            "لَدَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "of their modesty"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِفُرُوجِهِمْ _____",
          "answer": "حَٰفِظُونَ",
          "options": [
            "وَأَعُوذُ",
            "حَٰفِظُونَ",
            "وَعِظَٰمًا",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "(are) guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "23:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "فَرِيقٌ",
            "إِلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِلَّا _____ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "ٱلْمُهْلَكِينَ",
            "زُبُرًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ _____ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "أَزْوَٰجِهِمْ",
          "options": [
            "أَزْوَٰجِهِمْ",
            "بَلْ",
            "تَسْبِقُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "their spouses"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ _____ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "سَمِعْنَا",
            "أَوْ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱخْسَـُٔوا۟",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "بُرْهَٰنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا _____ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "إِنْ",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ _____ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنُهُمْ",
          "options": [
            "بِيَدِهِۦ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "ﰣ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "their right hands"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ _____ غَيْرُ مَلُومِينَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "فِيهَا",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "ٱلْفِرْدَوْسَ"
          ],
          "translation": "then indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ _____ مَلُومِينَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "ﰫ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَابَآئِنَا"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِلَّا عَلَىٰٓ أَزْوَٰجِهِمْ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُهُمْ فَإِنَّهُمْ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَلُومِينَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "حَتَّىٰ",
            "مَلُومِينَ",
            "أَطَعْتُم"
          ],
          "translation": "blameworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "23:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَهُمْ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فَمَنِ _____ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "ٱبْتَغَىٰ",
          "options": [
            "رُسُلَنَا",
            "إِنْ",
            "ٱبْتَغَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "seeks"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ _____ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "وَرَآءَ",
          "options": [
            "وَرَآءَ",
            "قَرَارٍ",
            "وَلَوْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "beyond"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰃ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ _____ هُمُ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنزِلِينَ",
            "رَسُولَهُمْ",
            "وَمَن",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْعَادُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "يُجَارُ",
            "مِتُّمْ",
            "يُوعَدُونَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَمَنِ ٱبْتَغَىٰ وَرَآءَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْعَادُونَ",
          "options": [
            "فَٰعِلُونَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْعَادُونَ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "(are) the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "23:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ هُمْ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَٰعُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٰحِدَةً",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ رَٰعُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّنَآ",
            "أَزْوَٰجِهِمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ وَعَهْدِهِمْ رَٰعُونَ",
          "answer": "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
          "options": [
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَمُوتُ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "of their trusts"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ _____ رَٰعُونَ",
          "answer": "وَعَهْدِهِمْ",
          "options": [
            "وَعَهْدِهِمْ",
            "ﰖ",
            "لَا",
            "بُرْهَٰنَ"
          ],
          "translation": "and their promise(s)"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ لِأَمَٰنَٰتِهِمْ وَعَهْدِهِمْ _____",
          "answer": "رَٰعُونَ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "رَٰعُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) observers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "23:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ هُمْ عَلَىٰ صَلَوَٰتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰ صَلَوَٰتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﱡ",
            "ذِكْرِى",
            "أَنشَأْنَا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ _____ صَلَوَٰتِهِمْ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "عَلَىٰ",
            "ﱰ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ _____ يُحَافِظُونَ",
          "answer": "صَلَوَٰتِهِمْ",
          "options": [
            "صَلَوَٰتِهِمْ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "their prayers"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُمْ عَلَىٰ صَلَوَٰتِهِمْ _____",
          "answer": "يُحَافِظُونَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يُحَافِظُونَ",
            "جَآءَ",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "they guard"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "23:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ هُمُ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱدْفَعْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "رَحِمْنَٰهُمْ",
            "هُمُ",
            "رَّبِّ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْوَٰرِثُونَ",
          "options": [
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "(are) the inheritors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "23:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ يَرِثُونَ ٱلْفِرْدَوْسَ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْفِرْدَوْسَ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "يَرِثُونَ",
          "options": [
            "يَرِثُونَ",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "will inherit"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَرِثُونَ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْفِرْدَوْسَ",
          "options": [
            "ٱلْفِرْدَوْسَ",
            "رَبِّ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the Paradise"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْفِرْدَوْسَ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مَنَٰفِعُ",
            "حَٰفِظُونَ",
            "قَوْمِهِ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْفِرْدَوْسَ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فَبُعْدًا",
            "أَيَعِدُكُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَرِثُونَ ٱلْفِرْدَوْسَ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "ثُمَّ",
            "ءَابَآئِنَا",
            "خَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "23:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن طِينٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "ءَايَةً",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن طِينٍ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "أَفَلَا",
            "هُوَ",
            "هَيْهَاتَ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا _____ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن طِينٍ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَانَتْ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "the humankind"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ سُلَٰلَةٍ مِّن طِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن _____ مِّن طِينٍ",
          "answer": "سُلَٰلَةٍ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "سُلَٰلَةٍ",
            "ﰍ",
            "قَآئِلُهَا"
          ],
          "translation": "an essence"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن سُلَٰلَةٍ _____ طِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَفْلَحَ",
            "إِذًا",
            "تُخَٰطِبْنِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن سُلَٰلَةٍ مِّن _____",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "تَنكِصُونَ",
            "طِينٍ",
            "بِمَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "23:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهُ نُطْفَةً فِى قَرَارٍ مَّكِينٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "ﱎ",
            "فِيهِنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "ثُمَّ _____ نُطْفَةً فِى قَرَارٍ مَّكِينٍ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَسَٰطِيرُ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "We placed him"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰهُ _____ فِى قَرَارٍ مَّكِينٍ",
          "answer": "نُطْفَةً",
          "options": [
            "نُطْفَةً",
            "إِن",
            "عَنِ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(as) a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰهُ نُطْفَةً _____ قَرَارٍ مَّكِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "وَنَحْيَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰهُ نُطْفَةً فِى _____ مَّكِينٍ",
          "answer": "قَرَارٍ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "بِكَ",
            "فَهُمْ",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "a resting place"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ثُمَّ جَعَلْنَٰهُ نُطْفَةً فِى قَرَارٍ _____",
          "answer": "مَّكِينٍ",
          "options": [
            "فَتَقَطَّعُوٓا۟",
            "إِلَٰهٍ",
            "مَّكِينٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "firm"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "23:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "شِقْوَتُنَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "خَلَقْنَا",
            "ثَقُلَتْ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا _____ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ٱلنُّطْفَةَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "أَفْلَحَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنُّطْفَةَ"
          ],
          "translation": "the semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ _____ فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "عَلَقَةً",
          "options": [
            "عَلَقَةً",
            "وَمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "(into) a clinging substance"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً _____ ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "فَخَلَقْنَا",
          "options": [
            "فَخَلَقْنَا",
            "مَّكِينٍ",
            "مَا",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "then We created"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا _____ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ٱلْعَلَقَةَ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْعَلَقَةَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the clinging substance"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ _____ فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "مُضْغَةً",
          "options": [
            "عُدْنَا",
            "ﱕ",
            "ﰽ",
            "مُضْغَةً"
          ],
          "translation": "(into) an embryonic lump"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً _____ ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "فَخَلَقْنَا",
          "options": [
            "فَخَلَقْنَا",
            "ﰭ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "then We created"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا _____ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ٱلْمُضْغَةَ",
          "options": [
            "غَٰفِلِينَ",
            "مَا",
            "ٱلْمُضْغَةَ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "the embryonic lump"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ _____ فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "عِظَٰمًا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَفَارَ",
            "عِظَٰمًا",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(into) bones"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا _____ ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "فَكَسَوْنَا",
          "options": [
            "ﰳ",
            "قَالُوا۟",
            "فَكَسَوْنَا",
            "فَتَعَٰلَى"
          ],
          "translation": "then We clothed"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا _____ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ٱلْعِظَٰمَ",
          "options": [
            "ٱلْعِظَٰمَ",
            "ثُمَّ",
            "ﰿ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "the bones"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ _____ ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "لَحْمًا",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "لَحْمًا",
            "ءَاخَرَ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "(with) flesh"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا _____ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "ٱللَّهُ",
            "غَلَبَتْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ _____ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "أَنشَأْنَٰهُ",
          "options": [
            "نُفِخَ",
            "رَٰجِعُونَ",
            "أَنشَأْنَٰهُ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "We produce it"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ _____ ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "خَلْقًا",
            "صَلَوَٰتِهِمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) a creation"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا _____ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَن",
            "قَلِيلٍ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ _____ ٱللَّهُ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "فَتَبَارَكَ",
          "options": [
            "فَخَرَاجُ",
            "ءَامَنَّا",
            "فَتَبَارَكَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "So blessed is"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ _____ أَحْسَنُ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ _____ ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "قَوْمًا",
            "ﰒ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "(the) Best"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ثُمَّ خَلَقْنَا ٱلنُّطْفَةَ عَلَقَةً فَخَلَقْنَا ٱلْعَلَقَةَ مُضْغَةً فَخَلَقْنَا ٱلْمُضْغَةَ عِظَٰمًا فَكَسَوْنَا ٱلْعِظَٰمَ لَحْمًا ثُمَّ أَنشَأْنَٰهُ خَلْقًا ءَاخَرَ فَتَبَارَكَ ٱللَّهُ أَحْسَنُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِقِينَ",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "فِى",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "بِمَبْعُوثِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Creators"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "23:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ إِنَّكُم بَعْدَ ذَٰلِكَ لَمَيِّتُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "تَخْرُجُ",
            "قَوْمًا",
            "ثُمَّ",
            "ظَٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "ثُمَّ _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ لَمَيِّتُونَ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "وَمِن",
            "إِنَّكُم",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُم _____ ذَٰلِكَ لَمَيِّتُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "جَآءَهُم",
            "بَعْدَ",
            "يَأْتِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُم بَعْدَ _____ لَمَيِّتُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "تَنكِصُونَ",
            "وَكُنتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُم بَعْدَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "لَمَيِّتُونَ",
          "options": [
            "لَمَيِّتُونَ",
            "ﰯ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "لَعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "surely (will) die"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "23:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 97,
          "question": "_____ إِنَّكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تُبْعَثُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "ثُمَّ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ تُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "أَفَلَمْ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ تُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَلَدَيْنَا",
            "يَوْمَ",
            "لَهَا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ _____ تُبْعَثُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "تَسْبِقُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ثُمَّ",
            "بَل"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "ثُمَّ إِنَّكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____",
          "answer": "تُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "وَنَحْيَا",
            "ﱦ",
            "لَمْ",
            "تُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "will be resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "23:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 102,
          "question": "_____ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهَا",
            "حِينٍ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "خَلَقْنَا",
            "تُرَابًا",
            "ٱرْجِعُونِ"
          ],
          "translation": "We (have) created"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا _____ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "فَوْقَكُمْ",
          "options": [
            "فَوْقَكُمْ",
            "ﰶ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "above you"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ _____ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "يَنطِقُ",
            "سَبْعَ",
            "رَبُّكُمْ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ _____ وَمَا كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "طَرَآئِقَ",
          "options": [
            "طَرَآئِقَ",
            "أَنشَأْنَٰهُ",
            "وَلَئِنْ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "paths"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ _____ كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "وَمَا",
            "ﱦ",
            "لَبِثْنَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا _____ عَنِ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "إِلَٰهٍۭ",
            "مَا",
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "We are"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا _____ ٱلْخَلْقِ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ _____ غَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقِ",
          "options": [
            "أَنشَأْنَا",
            "لِفُرُوجِهِمْ",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "هَيْهَاتَ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعَ طَرَآئِقَ وَمَا كُنَّا عَنِ ٱلْخَلْقِ _____",
          "answer": "غَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ءَايَةً",
            "غَٰفِلِينَ",
            "ٱلصِّرَٰطِ"
          ],
          "translation": "unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "23:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّغْوِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We send down"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَأَنزَلْنَا _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَا",
            "لِّلْءَاكِلِينَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ _____ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِمَا",
            "بِهِۦ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "مَآءًۢ",
          "options": [
            "فَوَٰكِهُ",
            "مِنْ",
            "مَآءًۢ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ _____ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "بِقَدَرٍ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ذَهَابٍۭ",
            "بِقَدَرٍ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "in (due) measure"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "فَأَسْكَنَّٰهُ",
          "options": [
            "فَأَسْكَنَّٰهُ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "then We cause it to settle"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ _____ ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بُطُونِهَا",
            "فِى",
            "مَّكِينٍ",
            "فَبُعْدًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى _____ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ءَابَآءَهُمُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ﰮ",
            "وَإِنَّا",
            "فَذَرْهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا _____ ذَهَابٍۭ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "كَذَّبُونِ",
            "فَهُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ _____ بِهِۦ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "ذَهَابٍۭ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ذَهَابٍۭ",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "taking it away"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ _____ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلنُّطْفَةَ",
            "بِهِۦ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "taking it away"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءًۢ بِقَدَرٍ فَأَسْكَنَّٰهُ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّا عَلَىٰ ذَهَابٍۭ بِهِۦ _____",
          "answer": "لَقَٰدِرُونَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "فِيهَآ",
            "بِهِم",
            "لَقَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "surely (are) Able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "23:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَأَنشَأْنَا",
          "options": [
            "فَأَنشَأْنَا",
            "بِهِۦ",
            "فَمَنِ",
            "نَّخِيلٍ"
          ],
          "translation": "Then We produced"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "فَأَنشَأْنَا _____ بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ﰔ",
            "إِنَّ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم _____ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَلِيلٍ",
            "بِهِۦ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ _____ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ _____ نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَٰرِهُونَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of date-palms"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن _____ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "نَّخِيلٍ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِمَّا",
            "قَلِيلٍ",
            "نَّخِيلٍ"
          ],
          "translation": "of date-palms"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ _____ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَأَعْنَٰبٍ",
          "options": [
            "وَأُمَّهُۥٓ",
            "عَلَىٰ",
            "أَنَّكُمْ",
            "وَأَعْنَٰبٍ"
          ],
          "translation": "and grapevines"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ _____ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "وَأَعْنَٰبٍ",
            "وَمِنْهَا",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ _____ فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مَّكِينٍ",
            "فِيهَا",
            "نَحْنُ",
            "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا _____ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَوَٰكِهُ",
          "options": [
            "وَءَاوَيْنَٰهُمَآ",
            "إِلَٰهٍۭ",
            "فَوَٰكِهُ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "(are) fruits"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ _____ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "كَثِيرَةٌ",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "إِلَّا",
            "مُضْغَةً",
            "كَثِيرَةٌ"
          ],
          "translation": "abundant"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "وَمِنْهَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "and from them"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَأَنشَأْنَا لَكُم بِهِۦ جَنَّٰتٍ مِّن نَّخِيلٍ وَأَعْنَٰبٍ لَّكُمْ فِيهَا فَوَٰكِهُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَكُنَّا",
            "تَأْكُلُونَ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "you eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "23:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 138,
          "question": "_____ تَخْرُجُ مِن طُورِ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "وَشَجَرَةً",
          "options": [
            "ﰤ",
            "أَعْمَلُ",
            "أَحَدَهُمُ",
            "وَشَجَرَةً"
          ],
          "translation": "And a tree"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَشَجَرَةً _____ مِن طُورِ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "تَخْرُجُ",
          "options": [
            "زُبُرًا",
            "وَلَا",
            "يُشْرِكُونَ",
            "تَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "(that) springs forth"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ _____ طُورِ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قَوْمًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِن _____ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "طُورِ",
          "options": [
            "وَوَحْيِنَا",
            "طُورِ",
            "وَنَحْيَا",
            "ضَآلِّينَ"
          ],
          "translation": "Mount Sinai"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِن طُورِ _____ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "سَيْنَآءَ",
          "options": [
            "سَيْنَآءَ",
            "ﰶ",
            "ﰏ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Mount Sinai"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِن طُورِ سَيْنَآءَ _____ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "تَنۢبُتُ",
          "options": [
            "مَّكِينٍ",
            "تَنۢبُتُ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "(which) produces"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِن طُورِ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ _____ وَصِبْغٍ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "بِٱلدُّهْنِ",
          "options": [
            "بِٱلدُّهْنِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "oil"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِن طُورِ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ _____ لِّلْءَاكِلِينَ",
          "answer": "وَصِبْغٍ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "وَصِبْغٍ",
            "قَٰلَ"
          ],
          "translation": "and a relish"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَشَجَرَةً تَخْرُجُ مِن طُورِ سَيْنَآءَ تَنۢبُتُ بِٱلدُّهْنِ وَصِبْغٍ _____",
          "answer": "لِّلْءَاكِلِينَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لِّلْءَاكِلِينَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "تُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "for those who eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "23:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱبْتَغَىٰ",
            "وَإِنَّ",
            "رَسُولَهُمْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَإِنَّ _____ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مُّبَارَكًا",
            "يَقُولُونَ",
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ _____ ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "فِى",
            "ﰲ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى _____ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُمْ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ _____ نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "لَعِبْرَةً",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﱵ",
            "فَٱتَّقُونِ",
            "لَعِبْرَةً"
          ],
          "translation": "surely, (is) a lesson"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً _____ مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "نُّسْقِيكُم",
          "options": [
            "مُّغْرَقُونَ",
            "نُّسْقِيكُم",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "ٱنصُرْنِى"
          ],
          "translation": "We give you drink"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم _____ فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "تُرَابًا",
            "أَزْوَٰجِهِمْ",
            "وَعَهْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا _____ بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مَنَٰفِعُ",
            "يَوْمٍ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى _____ وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "بُطُونِهَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "ﱳ",
            "ﰷ",
            "بُطُونِهَا"
          ],
          "translation": "their bellies"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا _____ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَلَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "بِمَا",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "and for you"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ _____ مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "ﱗ",
            "فِيهَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا _____ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "مَنَٰفِعُ",
          "options": [
            "عَٰبِدُونَ",
            "مَنَٰفِعُ",
            "أُمَّةً",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) benefits"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ _____ وَمِنْهَا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "كَثِيرَةٌ",
          "options": [
            "كَثِيرَةٌ",
            "تَكُنْ",
            "تَخْرُجُ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَمِنْهَا",
            "فَٱتَّقُونِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "and of them"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَإِنَّ لَكُمْ فِى ٱلْأَنْعَٰمِ لَعِبْرَةً نُّسْقِيكُم مِّمَّا فِى بُطُونِهَا وَلَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ كَثِيرَةٌ وَمِنْهَا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "you eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "23:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ وَعَلَى ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "وَعَلَيْهَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "كَذَّبُونِ",
            "وَعَلَيْهَا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "And on them"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَعَلَيْهَا _____ ٱلْفُلْكِ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "فَٰعِلُونَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عِظَٰمًا",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَعَلَيْهَا وَعَلَى _____ تُحْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "بَعْدِهِمْ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "جَآءَ",
            "ٱلْفُلْكِ"
          ],
          "translation": "[the] ships"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَعَلَيْهَا وَعَلَى ٱلْفُلْكِ _____",
          "answer": "تُحْمَلُونَ",
          "options": [
            "تُحْمَلُونَ",
            "وَمَا",
            "ﱐ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "you are carried"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "23:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَلَقَدْ",
            "سَيْنَآءَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَلَقَدْ _____ نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "هُمُ",
            "مِنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "لَكُمْ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "مُّبَارَكًا"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا _____ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﱐ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ _____ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "زُبُرًا",
            "قَوْمِهِۦ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﱒ",
            "لَمْ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَطَعْتُم"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "مَّا",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "إِلَٰهٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "سُلَٰلَةٍ",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "لَكُم",
            "عَٰلِمِ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنْ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "(is) any"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "إِلَٰهٍ",
            "إِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "غَيْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "ضَآلِّينَ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "فَتَحْنَا",
            "غَيْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "رَٰجِعُونَ",
            "خَيْرُ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦ فَقَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "وَلَقَدْ",
            "مَلَكُوتُ",
            "طُورِ"
          ],
          "translation": "you fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "23:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَقَالَ",
            "سَيْنَآءَ"
          ],
          "translation": "But said"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَقَالَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "أَمْرُنَا",
            "بَعْدِهِمْ",
            "ٱلْعِظَٰمَ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ _____ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱝ",
            "ٱنصُرْنِى",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰘ",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مِن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "فَٱسْلُكْ",
            "يَأْكُلُ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ _____ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱢ",
            "مَا",
            "أَفَلَا",
            "بَعْضًا"
          ],
          "translation": "This is not"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "إِلَّا",
            "هَٰذَآ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "This is not"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ _____ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰎ",
            "أَنسَوْكُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا _____ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَطَعْتُم",
            "إِلَّا",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ _____ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِّثْلُكُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ﱵ",
            "وَلَوْ",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ _____ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "رُسُلَنَا",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "he wishes"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ _____ يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "أَخْرِجْنَا",
            "أَن",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن _____ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَتَفَضَّلَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "يَتَفَضَّلَ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "مَّعَكَ"
          ],
          "translation": "assert (his) superiority"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ _____ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "مَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ _____ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "فَكُنتُمْ",
            "شَآءَ",
            "أَيَعِدُكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah had willed"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ _____ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَخَرَاجُ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "Allah had willed"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَأَنزَلَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "لَا",
            "لَأَنزَلَ",
            "كَلِمَةٌ"
          ],
          "translation": "surely He (would have) sent down"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ _____ مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَلَٰٓئِكَةً",
          "options": [
            "مَلَٰٓئِكَةً",
            "ٱلنُّطْفَةَ",
            "فَتَعَٰلَىٰ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "Angels"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً _____ سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "إِن",
            "مَّا",
            "ﰢ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا _____ بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "وَيَشْرَبُ",
            "سَمِعْنَا",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "we heard"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا _____ فِىٓ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "إِنَّ",
            "ﱆ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of this"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا _____ ءَابَآئِنَا ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فَتَعَٰلَى",
            "فِىٓ",
            "أَن",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَابَآئِنَا",
          "options": [
            "رَٰجِعُونَ",
            "فِيهَا",
            "ءَابَآئِنَا",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَؤُا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُرِيدُ أَن يَتَفَضَّلَ عَلَيْكُمْ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَأَنزَلَ مَلَٰٓئِكَةً مَّا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِىٓ ءَابَآئِنَا _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "23:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 208,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "إِنْ",
            "شَدِيدٍ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "هُوَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَّذَهَبَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِنْ هُوَ _____ رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "أَحَادِيثَ",
            "إِلَّا",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا _____ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "رَجُلٌۢ",
          "options": [
            "قَوْمِهِ",
            "رَجُلٌۢ",
            "مِنْ",
            "رَٰجِعُونَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ _____ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "فَتَحْنَا",
            "ﱂ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ _____ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "جِنَّةٌ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "جِنَّةٌ",
            "لِّلْءَاكِلِينَ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "(is) madness"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ _____ بِهِۦ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَتَرَبَّصُوا۟",
          "options": [
            "ﰖ",
            "فَتَرَبَّصُوا۟",
            "تُتْلَىٰ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "so wait"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ _____ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "بِهِۦ",
            "عَالِينَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "concerning him"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ _____ حِينٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنِ",
            "حَتَّىٰ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌۢ بِهِۦ جِنَّةٌ فَتَرَبَّصُوا۟ بِهِۦ حَتَّىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "حِينٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "23:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 218,
          "question": "_____ رَبِّ ٱنصُرْنِى بِمَا كَذَّبُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "خَيْرُ",
            "قَالَ",
            "فَسْـَٔلِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قَالَ _____ ٱنصُرْنِى بِمَا كَذَّبُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﱦ",
            "ﱂ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ بِمَا كَذَّبُونِ",
          "answer": "ٱنصُرْنِى",
          "options": [
            "أَنسَوْكُمْ",
            "قَرَارٍ",
            "ٱنصُرْنِى",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Help me"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى _____ كَذَّبُونِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱرْجِعُونِ",
            "وَقَالَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى بِمَا _____",
          "answer": "كَذَّبُونِ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "مَا",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "كَذَّبُونِ"
          ],
          "translation": "they deny me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "23:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "فَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "إِلَىٰ",
            "ﰔ",
            "فَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "So We inspired"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ _____ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "سَيَقُولُونَ",
            "يُفْلِحُ",
            "وُجُوهَهُمُ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ _____ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "كُلُّ",
            "بِهِۦ",
            "فَوْقَكُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ _____ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱصْنَعِ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "ءَاخَرَ",
            "ٱصْنَعِ"
          ],
          "translation": "construct"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ _____ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَهَا",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ _____ وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "بِأَعْيُنِنَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "بِهِم",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "under Our eyes"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا _____ فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَوَحْيِنَا",
          "options": [
            "وَوَحْيِنَا",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "قَرْنًا",
            "حِزْبٍۭ"
          ],
          "translation": "and Our inspiration"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا _____ جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "مِتْنَا",
            "فَإِذَا",
            "ﰉ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "then when"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا _____ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ﱴ",
            "لَّا",
            "قَلِيلًا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ _____ وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "أَمْرُنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "Our Command"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا _____ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَفَارَ",
          "options": [
            "بِقَدَرٍ",
            "وَفَارَ",
            "مَا",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "and gushes forth"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ _____ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلتَّنُّورُ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقِ",
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "أَنَّهُمْ",
            "تُرِيَنِّى"
          ],
          "translation": "the oven"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ _____ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "فَٱسْلُكْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ذِكْرِى",
            "فَٱسْلُكْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "then put"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ _____ مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "يَنطِقُ",
            "شِقْوَتُنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا _____ كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "تَضْحَكُونَ",
            "وَمَعِينٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن _____ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "كُلٍّ",
          "options": [
            "ٱلْمُهْلَكِينَ",
            "كُلٍّ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "every (kind)"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ _____ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "زَوْجَيْنِ",
          "options": [
            "زَوْجَيْنِ",
            "قَالَ",
            "وَهُمْ",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "(of) mates"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ _____ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "نَّخِيلٍ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ _____ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَأَهْلَكَ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "وَأَهْلَكَ",
            "يَقُولُونَ",
            "يُحَافِظُونَ"
          ],
          "translation": "and your family"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ _____ مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا _____ سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱخْسَـُٔوا۟",
            "مَعَ",
            "مَن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن _____ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "سَبَقَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "قُلْ",
            "فَتَحْنَا",
            "سَبَقَ"
          ],
          "translation": "(has) preceded"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ _____ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "عَلَيْهِ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ثَقُلَتْ"
          ],
          "translation": "against whom"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ _____ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "بَشَرٌ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ _____ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "أَحَدَهُمُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مِنْهُمْ",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "thereof"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ _____ تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱩ",
            "وَكُنتُمْ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا _____ فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "تُخَٰطِبْنِى",
          "options": [
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "تُخَٰطِبْنِى",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "أَعْقَٰبِكُمْ"
          ],
          "translation": "address Me"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى _____ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ _____ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فِيمَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ _____ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهَا",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ أَنِ ٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا فَإِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ فَٱسْلُكْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ مِنْهُمْ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم _____",
          "answer": "مُّغْرَقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) the ones to be drowned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "23:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 255,
          "question": "_____ ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلْمَوْتُ",
            "لِبَشَرَيْنِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فَإِذَا _____ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَوَيْتَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "ٱسْتَوَيْتَ",
            "ﰐ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "you (have) boarded"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ _____ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "لَآ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ _____ مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وُجُوهَهُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن _____ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَّعَكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَّعَكَ",
            "فِى",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(is) with you"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ _____ ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰑ",
            "عَلَى",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى _____ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكِ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ﱐ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ _____ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَقُلِ",
          "options": [
            "فَقُلِ",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "وَأَخَاهُ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ _____ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "تَخْرُجُ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "Praise"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "لَكُم",
            "بَعْضًا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(be) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "مُبْلِسُونَ",
            "قَالَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى _____ مِنَ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجَّىٰنَا",
          "options": [
            "نَجَّىٰنَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(has) saved us"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَفَارَ",
            "مِنَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فِى",
            "قُلْ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "فَإِذَا ٱسْتَوَيْتَ أَنتَ وَمَن مَّعَكَ عَلَى ٱلْفُلْكِ فَقُلِ ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِى نَجَّىٰنَا مِنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﱲ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "23:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 270,
          "question": "_____ رَّبِّ أَنزِلْنِى مُنزَلًا مُّبَارَكًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَقُل",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَقُل _____ أَنزِلْنِى مُنزَلًا مُّبَارَكًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "ﱲ",
            "رَّبِّ",
            "فِى",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَقُل رَّبِّ _____ مُنزَلًا مُّبَارَكًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "أَنزِلْنِى",
          "options": [
            "أَنزِلْنِى",
            "بِهِۦ",
            "إِنَّكُمْ",
            "تُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "cause me to land"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَنزِلْنِى _____ مُّبَارَكًا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "مُنزَلًا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "مُنزَلًا",
            "مِن",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(at) a landing place"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَنزِلْنِى مُنزَلًا _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "مُّبَارَكًا",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "أَمْ",
            "رَّسُولُهَا",
            "مُّبَارَكًا"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَنزِلْنِى مُنزَلًا مُّبَارَكًا _____ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "وَءَاوَيْنَٰهُمَآ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَنزِلْنِى مُنزَلًا مُّبَارَكًا وَأَنتَ _____ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَلَكُمْ",
            "خَيْرُ",
            "لَقَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the Best"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَنزِلْنِى مُنزَلًا مُّبَارَكًا وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنزِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنزِلِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَأَنشَأْنَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) those who cause to land.'"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "23:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 278,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ وَإِن كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "ٱلسَّبْعِ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ وَإِن كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَمْرَهُم",
            "فِى",
            "تَنكِصُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ وَإِن كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "وَكُنَّا",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ وَإِن كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ كُنَّا لَمُبْتَلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "هُمْ",
            "قَبْلُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ وَإِن _____ لَمُبْتَلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "وَلَعَلَا",
            "كُنَّا",
            "فَكُنتُم",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "We are"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ وَإِن كُنَّا _____",
          "answer": "لَمُبْتَلِينَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "لَمُبْتَلِينَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "surely testing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "23:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 285,
          "question": "_____ أَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِتُّمْ",
            "ثُمَّ",
            "ﰆ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَنشَأْنَا",
          "options": [
            "مِّثْلَكُمْ",
            "مِنۢ",
            "أَنشَأْنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We produced"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا _____ بَعْدِهِمْ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "مِنۢ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا مِنۢ _____ قَرْنًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "وَلَوْ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "ٱخْسَـُٔوا۟"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَرْنًا",
          "options": [
            "قَرْنًا",
            "عَلَىٰ",
            "يَوْمًا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "a generation"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قَرْنًا _____",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلنُّطْفَةَ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "رَٰجِعُونَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "23:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 291,
          "question": "_____ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "فَأَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "فَتَقَطَّعُوٓا۟",
            "وَمَا",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "فَأَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We sent"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا _____ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فِيهِمْ",
            "عَٰلِمِ",
            "يَتَضَرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ _____ مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "رَسُولًا",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا _____ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "أَحْسَنُ",
            "أَزْوَٰجِهِمْ"
          ],
          "translation": "from themselves"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "نَجَّىٰنَا",
            "أَنِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَلَا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَّكِينٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَنۢبُتُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "عَلَى",
            "بِٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "نُمِدُّهُم",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "لَمَيِّتُونَ",
            "مِّنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) any"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ءَاخَرَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "غَيْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "تَكُنْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱢ",
            "غَيْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "إِلَّا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "فَأَرْسَلْنَا فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْهُمْ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُضْغَةَ",
            "تَتَّقُونَ",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "you fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "23:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "وَقَالَ",
            "جَآءَ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَقَالَ _____ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "وَأَنَا۠",
            "قُلْ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ _____ قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لِفُرُوجِهِمْ",
            "مِن",
            "ٱنصُرْنِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِ",
          "options": [
            "قَوْمِهِ",
            "لَّلَجُّوا۟",
            "فَهُمْ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ _____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "ﰃ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "أَنِ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "and denied"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "بِلِقَآءِ",
          "options": [
            "بِلِقَآءِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "يَدَّبَّرُوا۟",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ _____ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "طُورِ",
            "فِى",
            "فَأَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَوْمًا",
            "بَشَرٌ",
            "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "while We had given them luxury"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَإِنَّمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نُسَارِعُ",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بَل",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تُتْلَىٰ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَٱغْفِرْ",
            "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ",
            "ٱلْعَآدِّينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا _____ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "مِّثْلُكُمْ",
            "رَبِّكَ",
            "أَمْ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ _____ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "إِلَّا",
            "مَّا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا _____ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "ٱلْقَوْلَ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ _____ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "مِّثْلُكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَفَارَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ _____ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "يَأْكُلُ",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "بِهِۦ",
            "وَفَارَ",
            "يَأْكُلُ"
          ],
          "translation": "He eats"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ _____ تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "هُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا _____ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "ﱯ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "أَمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "you eat"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ _____ وَيَشْرَبُ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "هُمْ",
            "عَمَّا",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "[from it]"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ _____ مِمَّا تَشْرَبُونَ",
          "answer": "وَيَشْرَبُ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَنكِصُونَ",
            "وَيَشْرَبُ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "and he drinks"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ _____ تَشْرَبُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّبْعِ",
            "مِمَّا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلَأُ مِن قَوْمِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِلِقَآءِ ٱلْءَاخِرَةِ وَأَتْرَفْنَٰهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مَا هَٰذَآ إِلَّا بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يَأْكُلُ مِمَّا تَأْكُلُونَ مِنْهُ وَيَشْرَبُ مِمَّا _____",
          "answer": "تَشْرَبُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَيُمِيتُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "تَشْرَبُونَ"
          ],
          "translation": "you drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "23:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 330,
          "question": "_____ أَطَعْتُم بَشَرًا مِّثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَلَئِنْ",
          "options": [
            "فَتَعَٰلَى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُنكِرُونَ",
            "وَلَئِنْ"
          ],
          "translation": "And surely if"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَلَئِنْ _____ بَشَرًا مِّثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَطَعْتُم",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَطَعْتُم",
            "عَلَقَةً",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you obey"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلَئِنْ أَطَعْتُم _____ مِّثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "وَعَهْدِهِمْ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلَئِنْ أَطَعْتُم بَشَرًا _____ إِنَّكُمْ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مِّثْلَكُمْ",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "مِّثْلَكُمْ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلَئِنْ أَطَعْتُم بَشَرًا مِّثْلَكُمْ _____ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "غَيْرُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَلَئِنْ أَطَعْتُم بَشَرًا مِّثْلَكُمْ إِنَّكُمْ _____ لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ﰥ",
            "إِذًا",
            "خَلَقْنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَلَئِنْ أَطَعْتُم بَشَرًا مِّثْلَكُمْ إِنَّكُمْ إِذًا _____",
          "answer": "لَّخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "إِذًا",
            "مُّبَارَكًا",
            "لَّخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "surely (will be) losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "23:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 337,
          "question": "_____ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنتُمْ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "أَيَعِدُكُمْ",
          "options": [
            "أَيَعِدُكُمْ",
            "وَأُمَّهُۥٓ",
            "تَخْرُجُ",
            "عَدَدَ"
          ],
          "translation": "Does he promise you "
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ _____ إِذَا مِتُّمْ وَكُنتُمْ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "أَنَّكُمْ",
            "أَفَلَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ _____ مِتُّمْ وَكُنتُمْ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "هَٰذَآ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا _____ وَكُنتُمْ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "مِتُّمْ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "يُحْىِۦ",
            "عَلَيْهِم",
            "مِتُّمْ"
          ],
          "translation": "you are dead"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ _____ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "وَكُنتُمْ",
          "options": [
            "وَكُنتُمْ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "لَأَنزَلَ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "and you become"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنتُمْ _____ وَعِظَٰمًا أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "تُرَابًا",
          "options": [
            "وَصِبْغٍ",
            "تُرَابًا",
            "ﰯ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنتُمْ تُرَابًا _____ أَنَّكُم مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "وَعِظَٰمًا",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فِيمَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَعِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "and bones"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنتُمْ تُرَابًا وَعِظَٰمًا _____ مُّخْرَجُونَ",
          "answer": "أَنَّكُم",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "أَنَّكُم",
            "رَبِّ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أَيَعِدُكُمْ أَنَّكُمْ إِذَا مِتُّمْ وَكُنتُمْ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَنَّكُم _____",
          "answer": "مُّخْرَجُونَ",
          "options": [
            "كُلٍّ",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "مُّخْرَجُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) brought forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "23:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 346,
          "question": "_____ هَيْهَاتَ لِمَا تُوعَدُونَ",
          "answer": "هَيْهَاتَ",
          "options": [
            "نَّخِيلٍ",
            "هَيْهَاتَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "Far-(fetched)"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "هَيْهَاتَ _____ لِمَا تُوعَدُونَ",
          "answer": "هَيْهَاتَ",
          "options": [
            "هَيْهَاتَ",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "far-(fetched)"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "هَيْهَاتَ هَيْهَاتَ _____ تُوعَدُونَ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "يَدْعُ",
            "وُسْعَهَا",
            "لِمَا",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "is what"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "هَيْهَاتَ هَيْهَاتَ لِمَا _____",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "جَآءَ",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "you are promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "23:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 350,
          "question": "_____ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "أَنَّكُم",
            "هِىَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "إِنْ هِىَ _____ حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱉ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَقَوْمُهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا _____ ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "حَيَاتُنَا",
          "options": [
            "ٱلْمَلِكُ",
            "حَيَاتُنَا",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "ٱلْعِظَٰمَ"
          ],
          "translation": "our life"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا _____ نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا _____ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "نَمُوتُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "نَمُوتُ",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "we die"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ _____ وَمَا نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "وَنَحْيَا",
          "options": [
            "وَنَحْيَا",
            "لَمَيِّتُونَ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ"
          ],
          "translation": "and we live"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا _____ نَحْنُ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قَٰلَ",
            "بِمَا",
            "وَمَا",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا _____ بِمَبْعُوثِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "يَرِثُونَ",
            "كَٰلِحُونَ",
            "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا حَيَاتُنَا ٱلدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمَبْعُوثِينَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "(will be) resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "23:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 360,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍۭ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِنْ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنزِلِينَ",
            "هُوَ",
            "إِنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) he"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "إِنْ هُوَ _____ رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَلَئِنْ",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَجُلٌ",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "لَنَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَيَشْرَبُ"
          ],
          "translation": "who (has) invented"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَعْمَلُ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بُطُونِهَا",
            "هُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ وَمَا نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "ﰰ",
            "مِن",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ نَحْنُ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "ﰝ",
            "قَدْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا _____ لَهُۥ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ _____ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَمَعِينٍ"
          ],
          "translation": "(in) him"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا رَجُلٌ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا وَمَا نَحْنُ لَهُۥ _____",
          "answer": "بِمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "سَيَقُولُونَ",
            "أَفْلَحَ",
            "يَأْكُلُ",
            "بِمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(are) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "23:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 372,
          "question": "_____ رَبِّ ٱنصُرْنِى بِمَا كَذَّبُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَزَيْتُهُمُ",
            "أَحْسَنُ",
            "قَالَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "قَالَ _____ ٱنصُرْنِى بِمَا كَذَّبُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "رَبِّ",
            "خَشْيَةِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ بِمَا كَذَّبُونِ",
          "answer": "ٱنصُرْنِى",
          "options": [
            "ٱنصُرْنِى",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "نُطْفَةً",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "Help me"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى _____ كَذَّبُونِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "أَحَدَهُمُ",
            "بِمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱنصُرْنِى بِمَا _____",
          "answer": "كَذَّبُونِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لَحْمًا",
            "كَذَّبُونِ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "they deny me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "23:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 377,
          "question": "_____ عَمَّا قَلِيلٍ لَّيُصْبِحُنَّ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "سَٰمِرًا",
            "إِنَّكُمْ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "قَالَ _____ قَلِيلٍ لَّيُصْبِحُنَّ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "أَيَعِدُكُمْ",
            "ﱝ",
            "عَمَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "After a little while"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "قَالَ عَمَّا _____ لَّيُصْبِحُنَّ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "قَلِيلٍ",
          "options": [
            "عَٰبِدُونَ",
            "وَلَا",
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "قَلِيلٍ"
          ],
          "translation": "After a little while"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "قَالَ عَمَّا قَلِيلٍ _____ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "لَّيُصْبِحُنَّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰞ",
            "لَّيُصْبِحُنَّ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "surely they will become"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "قَالَ عَمَّا قَلِيلٍ لَّيُصْبِحُنَّ _____",
          "answer": "نَٰدِمِينَ",
          "options": [
            "أَنزِلْنِى",
            "ﱀ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "regretful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "23:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 382,
          "question": "_____ ٱلصَّيْحَةُ بِٱلْحَقِّ فَجَعَلْنَٰهُمْ غُثَآءً فَبُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَأَخَذَتْهُمُ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "So seized them"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ _____ بِٱلْحَقِّ فَجَعَلْنَٰهُمْ غُثَآءً فَبُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةُ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "إِنَّكُمْ",
            "فِى",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "the awful cry"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ _____ فَجَعَلْنَٰهُمْ غُثَآءً فَبُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "مَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَٰجِعُونَ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ بِٱلْحَقِّ _____ غُثَآءً فَبُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "إِلَّا",
            "مِن",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "and We made them"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ بِٱلْحَقِّ فَجَعَلْنَٰهُمْ _____ فَبُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "غُثَآءً",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كُلُّ",
            "غُثَآءً",
            "أَحَادِيثَ"
          ],
          "translation": "(as) rubbish of dead leaves"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ بِٱلْحَقِّ فَجَعَلْنَٰهُمْ غُثَآءً _____ لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَبُعْدًا",
          "options": [
            "فَبُعْدًا",
            "ٱللَّغْوِ",
            "سَبْعَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "So away"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ بِٱلْحَقِّ فَجَعَلْنَٰهُمْ غُثَآءً فَبُعْدًا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِّلْقَوْمِ",
          "options": [
            "فَبُعْدًا",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "with the people "
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "فَأَخَذَتْهُمُ ٱلصَّيْحَةُ بِٱلْحَقِّ فَجَعَلْنَٰهُمْ غُثَآءً فَبُعْدًا لِّلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "خَلَقْنَا",
            "مِّنَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "23:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 390,
          "question": "_____ أَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قُرُونًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَبُّكُمْ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ قُرُونًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "أَنشَأْنَا",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "خَلَقْنَا",
            "أَنشَأْنَا",
            "وَٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "We produced"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا _____ بَعْدِهِمْ قُرُونًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "عَن",
            "مِنۢ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا مِنۢ _____ قُرُونًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "بَعْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قُرُونًا",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "أَعْمَلُ",
            "قُرُونًا",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "a generation"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "ثُمَّ أَنشَأْنَا مِنۢ بَعْدِهِمْ قُرُونًا _____",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "أَخَذْنَا",
            "فَأَنشَأْنَا",
            "قُل",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "23:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 396,
          "question": "_____ تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مَا",
            "قُرُونًا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "مَا _____ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "تَسْبِقُ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "إِلَّا",
            "بَعْضَهُم",
            "تَسْبِقُ"
          ],
          "translation": "can precede"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "مَا تَسْبِقُ _____ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "يَوْمِ",
            "رَسُولًا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "مَا تَسْبِقُ مِنْ _____ أَجَلَهَا وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "ﱫ",
            "فَمَن",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ _____ وَمَا يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "أَجَلَهَا",
          "options": [
            "ﱴ",
            "ٱلْمُضْغَةَ",
            "مِتْنَا",
            "أَجَلَهَا"
          ],
          "translation": "its term"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا _____ يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَمَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "مَا تَسْبِقُ مِنْ أُمَّةٍ أَجَلَهَا وَمَا _____",
          "answer": "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "يَصِفُونَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَوَّلُونَ"
          ],
          "translation": "they (can) delay (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "23:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 403,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بِلِقَآءِ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "ثُمَّ _____ رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "بَلْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "تَذَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا _____ تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رُسُلَنَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "مَعَهُۥ",
            "ﰰ",
            "رُسُلَنَا"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا _____ كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَتْرَا",
          "options": [
            "ﱆ",
            "تَتْرَا",
            "ذَهَابٍۭ",
            "عَالِينَ"
          ],
          "translation": "(in) succession"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا _____ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "ثُمَّ",
            "مِّنَّا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ _____ جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَلَكُمْ",
            "إِذَا",
            "مَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا _____ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَن",
            "تَرَكْتُ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ _____ رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﰴ",
            "أُمَّةً",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "(to) a nation"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً _____ كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّسُولُهَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰬ",
            "كُنتُمْ",
            "رَّسُولُهَا"
          ],
          "translation": "its Messenger"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا _____ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوهُ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "كَذَّبُوهُ",
            "طُورِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "they denied him"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ _____ بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَأَتْبَعْنَا",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "فَأَتْبَعْنَا",
            "سَمِعْنَا",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "so We made (them) follow "
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا _____ بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْضَهُم",
          "options": [
            "هُوَ",
            "رَّبِّ",
            "ﱊ",
            "بَعْضَهُم"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم _____ وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "فَقُلِ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا _____ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and We made them"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ _____ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَحَادِيثَ",
          "options": [
            "رَبْوَةٍ",
            "أَحَادِيثَ",
            "تَهْجُرُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "narrations"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ _____ لِّقَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَبُعْدًا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "لَتَدْعُوهُمْ",
            "فَبُعْدًا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "So away"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا _____ لَّا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "نُسَارِعُ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "with a people "
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "قَرَارٍ",
            "تُحْمَلُونَ",
            "لِمَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا تَتْرَا كُلَّ مَا جَآءَ أُمَّةً رَّسُولُهَا كَذَّبُوهُ فَأَتْبَعْنَا بَعْضَهُم بَعْضًا وَجَعَلْنَٰهُمْ أَحَادِيثَ فَبُعْدًا لِّقَوْمٍ لَّا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "23:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 422,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَٰرُونَ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "مِن",
            "ثُمَّ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "ثُمَّ _____ مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَٰرُونَ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﱉ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا _____ وَأَخَاهُ هَٰرُونَ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِذًا",
            "رَّسُولُهَا"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ _____ هَٰرُونَ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَأَخَاهُ",
          "options": [
            "وَأَخَاهُ",
            "جَزَيْتُهُمُ",
            "هُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "أَن",
            "تُتْلَىٰ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَٰرُونَ _____ وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "لِأَمَٰنَٰتِهِمْ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "يُجَارُ"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَٰرُونَ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "وَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "يَتَضَرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "and an authority"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "ثُمَّ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ وَأَخَاهُ هَٰرُونَ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَنَٰكِبُونَ",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "23:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 430,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا عَالِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "مَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "إِلَىٰ _____ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا عَالِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "وَٱعْمَلُوا۟",
            "أَعْمَٰلٌ",
            "عَلَىٰ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا عَالِينَ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِۦ",
          "options": [
            "هَيْهَاتَ",
            "ﰾ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "لَبِثْنَا"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ _____ وَكَانُوا۟ قَوْمًا عَالِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "قَٰلَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "but they behaved arrogantly"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____ قَوْمًا عَالِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "مَّكِينٍ",
            "وَكَانُوا۟",
            "كَلَّآ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ _____ عَالِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "مَّالٍ",
            "لِّلْءَاكِلِينَ",
            "شَآءَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱسْتَكْبَرُوا۟ وَكَانُوا۟ قَوْمًا _____",
          "answer": "عَالِينَ",
          "options": [
            "عَالِينَ",
            "ﱲ",
            "ﰙ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "haughty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "23:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 437,
          "question": "_____ أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَٰبِدُونَ",
          "answer": "فَقَالُوٓا۟",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَهُمْ",
            "فَقَالُوٓا۟",
            "كَٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "Then they said"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ _____ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَٰبِدُونَ",
          "answer": "أَنُؤْمِنُ",
          "options": [
            "أَنُؤْمِنُ",
            "مِن",
            "دُونِ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Shall we believe"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ _____ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَٰبِدُونَ",
          "answer": "لِبَشَرَيْنِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِبَشَرَيْنِ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(in) two men"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ _____ وَقَوْمُهُمَا لَنَا عَٰبِدُونَ",
          "answer": "مِثْلِنَا",
          "options": [
            "وَعِظَٰمًا",
            "يُفْلِحُ",
            "مِثْلِنَا",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "like ourselves"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا _____ لَنَا عَٰبِدُونَ",
          "answer": "وَقَوْمُهُمَا",
          "options": [
            "لَبِثْنَا",
            "ﱚ",
            "يَوْمًا",
            "وَقَوْمُهُمَا"
          ],
          "translation": "while their people"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا _____ عَٰبِدُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "وَلَا",
            "أَءِنَّا",
            "ءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "فَقَالُوٓا۟ أَنُؤْمِنُ لِبَشَرَيْنِ مِثْلِنَا وَقَوْمُهُمَا لَنَا _____",
          "answer": "عَٰبِدُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "عَٰبِدُونَ",
            "مَا",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "23:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 444,
          "question": "_____ فَكَانُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْلَكِينَ",
          "answer": "فَكَذَّبُوهُمَا",
          "options": [
            "ءَابَآءَهُمُ",
            "فَكَذَّبُوهُمَا",
            "وَأَنَا۠",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "So they denied them"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "فَكَذَّبُوهُمَا _____ مِنَ ٱلْمُهْلَكِينَ",
          "answer": "فَكَانُوا۟",
          "options": [
            "فَكَانُوا۟",
            "إِنْ",
            "تَكُنْ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "and they became"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "فَكَذَّبُوهُمَا فَكَانُوا۟ _____ ٱلْمُهْلَكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "رَجُلٌۢ",
            "مِنَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "فَكَذَّبُوهُمَا فَكَانُوا۟ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُهْلَكِينَ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُهْلَكِينَ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "those who were destroyed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "23:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 448,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "وَلَقَدْ",
            "عَذَابٍ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "ﰺ",
            "سِخْرِيًّا",
            "ءَاتَيْنَا",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمُ",
            "فَقَالَ",
            "مُوسَى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "مُّبَارَكًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بَلْ",
            "وَلَوِ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "صَٰلِحًا",
            "وَفَارَ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "قُلْ",
            "رَبِّهِۦٓ",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "be guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "23:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 454,
          "question": "_____ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "رَبَّنَا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "مَلَٰٓئِكَةً",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) son"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ _____ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "جَآءَ",
            "مَرْيَمَ",
            "فَٱسْلُكْ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ _____ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "وَأُمَّهُۥٓ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مِّنْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَأُمَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and his mother"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ _____ وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "رَحِمْنَٰهُمْ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "ءَايَةً",
            "ٱلصَّيْحَةُ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً _____ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "وَءَاوَيْنَٰهُمَآ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "وَءَاوَيْنَٰهُمَآ",
            "ﱔ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and We sheltered them"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ _____ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "فَإِنَّا",
            "هُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ _____ ذَاتِ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "رَبْوَةٍ",
          "options": [
            "وَيَشْرَبُ",
            "يَحْضُرُونِ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "رَبْوَةٍ"
          ],
          "translation": "a high ground"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ _____ قَرَارٍ وَمَعِينٍ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "وَلَئِنْ",
            "ذَاتِ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "of tranquility"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ _____ وَمَعِينٍ",
          "answer": "قَرَارٍ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "فِى",
            "قَرَارٍ",
            "أَنشَأَ"
          ],
          "translation": "of tranquility"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥٓ ءَايَةً وَءَاوَيْنَٰهُمَآ إِلَىٰ رَبْوَةٍ ذَاتِ قَرَارٍ _____",
          "answer": "وَمَعِينٍ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "وَمَعِينٍ",
            "جَآءَهُم",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and water springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "23:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 465,
          "question": "_____ ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَصِفُونَ",
            "إِلَيْهِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَكُنْ"
          ],
          "translation": "O Messengers"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلرُّسُلُ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "O Messengers"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ _____ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "مُسْتَكْبِرِينَ",
            "إِمَّا",
            "يَهْتَدُونَ",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ _____ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "جِنَّةٌ",
            "إِن",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ _____ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "بِٱلدُّهْنِ",
            "وَلَا",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ _____ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "ﱕ",
            "ذَا",
            "وَمَا",
            "وَٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ _____ إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "ﱣ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَٰلِحًا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا _____ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "أَطَعْتُم",
            "بِمَا",
            "إِنِّى",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "Indeed, I Am"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى _____ تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَءَابَآؤُنَا",
            "ﱠ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَتْرَا",
            "كَمْ",
            "فَمَن",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرُّسُلُ كُلُوا۟ مِنَ ٱلطَّيِّبَٰتِ وَٱعْمَلُوا۟ صَٰلِحًا إِنِّى بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "لَّا",
            "عَلِيمٌ",
            "رَٰجِعُونَ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "23:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 476,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "قَآئِلُهَا",
            "وَإِنَّ",
            "قَالُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَإِنَّ _____ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ﱠ",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَإِنَّ هَٰذِهِۦٓ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أُمَّتُكُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أُمَّتُكُمْ",
            "قَالَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَإِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ _____ وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "قَآئِلُهَا",
            "تُتْلَىٰ",
            "مِنْهَا",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "(is) religion"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَإِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً _____ وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "ﱭ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَإِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ رَبُّكُمْ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "فَتَحْنَا",
            "سَيْنَآءَ"
          ],
          "translation": "And I Am"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَإِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ _____ فَٱتَّقُونِ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "أَنَّكُم",
            "أُمَّةً",
            "رَبُّكُمْ",
            "قَلِيلٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَإِنَّ هَٰذِهِۦٓ أُمَّتُكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَأَنَا۠ رَبُّكُمْ _____",
          "answer": "فَٱتَّقُونِ",
          "options": [
            "صَلَاتِهِمْ",
            "فَٱتَّقُونِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "so fear Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "23:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 484,
          "question": "_____ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "فَتَقَطَّعُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱدْفَعْ",
            "فِى",
            "مَلَكُوتُ",
            "فَتَقَطَّعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "But they cut off"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ _____ بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "أَمْرَهُم",
          "options": [
            "أَمْرَهُم",
            "تَتْرَا",
            "يَصِفُونَ",
            "تُرَابًا"
          ],
          "translation": "their affair (of unity)"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم _____ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "وَكُنتُم",
            "بَيْنَهُمْ",
            "أَمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ _____ كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "زُبُرًا",
          "options": [
            "وُجُوهَهُمُ",
            "زُبُرًا",
            "ﰃ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "(into) sects"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ زُبُرًا _____ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "وَيُمِيتُ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ _____ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "حِزْبٍۭ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "ﰱ",
            "حِزْبٍۭ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "faction"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍۭ _____ لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "لَقَدْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا _____ فَرِحُونَ",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "عَمَّا",
            "لَدَيْهِمْ",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَتَقَطَّعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ زُبُرًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ _____",
          "answer": "فَرِحُونَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "خَيْرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَرِحُونَ"
          ],
          "translation": "rejoicing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "23:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 493,
          "question": "_____ فِى غَمْرَتِهِمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "فَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "ﰉ",
            "فَذَرْهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "So leave them"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَذَرْهُمْ _____ غَمْرَتِهِمْ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "مِّنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَذَرْهُمْ فِى _____ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "غَمْرَتِهِمْ",
          "options": [
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "أَخْرِجْنَا",
            "جَنَّٰتٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "their confusion"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَذَرْهُمْ فِى غَمْرَتِهِمْ _____ حِينٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "ﱣ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "فَذَرْهُمْ فِى غَمْرَتِهِمْ حَتَّىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "قَوْمِهِ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "نَحْنُ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "23:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 498,
          "question": "_____ أَنَّمَا نُمِدُّهُم بِهِۦ مِن مَّالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "أَيَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَأَخَذَتْهُمُ",
            "إِلَّآ",
            "أَيَحْسَبُونَ"
          ],
          "translation": "Do they think"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "أَيَحْسَبُونَ _____ نُمِدُّهُم بِهِۦ مِن مَّالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "أَنَّمَا",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that what"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا _____ بِهِۦ مِن مَّالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "نُمِدُّهُم",
          "options": [
            "نُمِدُّهُم",
            "مِن",
            "أَنَّمَا",
            "رَبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "We extend to them"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُم _____ مِن مَّالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِهِۦ",
            "مَا",
            "أَعْقَٰبِكُمْ"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُم بِهِۦ _____ مَّالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَنتَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَءِنَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُم بِهِۦ مِن _____ وَبَنِينَ",
          "answer": "مَّالٍ",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "لِلَّهِ",
            "مَّالٍ"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "أَيَحْسَبُونَ أَنَّمَا نُمِدُّهُم بِهِۦ مِن مَّالٍ _____",
          "answer": "وَبَنِينَ",
          "options": [
            "وَبَنِينَ",
            "أَحَدَهُمُ",
            "ﱮ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "23:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 505,
          "question": "_____ لَهُمْ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ بَل لَّا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "نُسَارِعُ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "جَآءَ",
            "نُسَارِعُ",
            "هَيْهَاتَ"
          ],
          "translation": "We hasten"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "نُسَارِعُ _____ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ بَل لَّا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "ثُمَّ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "نُسَارِعُ لَهُمْ _____ ٱلْخَيْرَٰتِ بَل لَّا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰶ",
            "قَالَ",
            "كَثِيرَةٌ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "نُسَارِعُ لَهُمْ فِى _____ بَل لَّا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "رَبْوَةٍ",
            "بَشَرٌ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "نُسَارِعُ لَهُمْ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ _____ لَّا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "سَٰمِرًا",
            "وَكُنَّا",
            "بَل"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "نُسَارِعُ لَهُمْ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ بَل _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﰵ",
            "لَّا",
            "يَحْضُرُونِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "نُسَارِعُ لَهُمْ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ بَل لَّا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "أَنزِلْنِى",
            "يَشْعُرُونَ",
            "بِمَا",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "23:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 512,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ هُم مِّنْ خَشْيَةِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "ﱄ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "إِنَّ _____ هُم مِّنْ خَشْيَةِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِّنْ خَشْيَةِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَإِنَّكَ",
            "وَكُنَّا",
            "هُم"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ هُم _____ خَشْيَةِ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِنْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ هُم مِّنْ _____ رَبِّهِم مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "خَشْيَةِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱭ",
            "فَكُنتُمْ",
            "خَشْيَةِ"
          ],
          "translation": "(the) fear"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ هُم مِّنْ خَشْيَةِ _____ مُّشْفِقُونَ",
          "answer": "رَبِّهِم",
          "options": [
            "وَلَدٍ",
            "ﰜ",
            "رَبِّهِم",
            "قَآئِلُهَا"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ هُم مِّنْ خَشْيَةِ رَبِّهِم _____",
          "answer": "مُّشْفِقُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّن",
            "مُّشْفِقُونَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "(are) cautious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "23:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 519,
          "question": "_____ هُم بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "مُتْرَفِيهِم",
            "ذِكْرِى"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ءَابَآئِنَا",
            "وَأَهْلَكَ",
            "يَقُولُونَ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم _____ رَبِّهِمْ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَرَآءَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "in (the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "لَأَنزَلَ",
            "وَصِبْغٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَٱرْحَمْنَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "23:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 524,
          "question": "_____ هُم بِرَبِّهِمْ لَا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَخْرُجُ",
            "يَرِثُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ بِرَبِّهِمْ لَا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "هُم",
            "رَبَّنَا",
            "سَيَقُولُونَ",
            "تُرِيَنِّى"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم _____ لَا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِمْ",
            "مُّبِينٍ",
            "وَأَخَاهُ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "with their Lord"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم بِرَبِّهِمْ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَقَوْمُهُمَا",
            "كَلَّآ",
            "لَا",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هُم بِرَبِّهِمْ لَا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "قَوْمًا",
            "أَفَلَا",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "associate partners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "23:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 529,
          "question": "_____ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "خَرْجًا",
            "مَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "يُؤْتُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ﰡ",
            "أَنسَوْكُمْ",
            "يُؤْتُونَ"
          ],
          "translation": "give"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ _____ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَفْلَحَ",
            "كُلُّ",
            "وَءَاوَيْنَٰهُمَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ _____ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "ءَاتَوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱱ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ءَاتَوا۟"
          ],
          "translation": "they give"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ _____ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "وَّقُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُمْ",
            "فِى",
            "لَمْ",
            "وَّقُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "while their hearts"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ _____ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "وَجِلَةٌ",
          "options": [
            "قَلِيلٍ",
            "وَجِلَةٌ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(are) fearful"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ _____ إِلَىٰ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰌ",
            "غَمْرَةٍ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ _____ رَبِّهِمْ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "حِينٍ",
            "إِلَىٰ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "رَبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ _____ رَٰجِعُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ءَاخَرَ",
            "وَهُمْ",
            "يُجِيرُ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَٱلَّذِينَ يُؤْتُونَ مَآ ءَاتَوا۟ وَّقُلُوبُهُمْ وَجِلَةٌ أَنَّهُمْ إِلَىٰ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "رَٰجِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰرِثُونَ",
            "يَصِفُونَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "رَٰجِعُونَ"
          ],
          "translation": "(will) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "23:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 539,
          "question": "_____ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَهُمْ لَهَا سَٰبِقُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَدْعُ",
            "وَأَنتَ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(It is) those"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَهُمْ لَهَا سَٰبِقُونَ",
          "answer": "يُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱلْخَلْقِ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "who hasten"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُسَٰرِعُونَ _____ ٱلْخَيْرَٰتِ وَهُمْ لَهَا سَٰبِقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "فِى",
            "يُظْلَمُونَ",
            "فِيهِنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُسَٰرِعُونَ فِى _____ وَهُمْ لَهَا سَٰبِقُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "رَسُولَهُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the good (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ _____ لَهَا سَٰبِقُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "قَالَ",
            "وَهُمْ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَهُمْ _____ سَٰبِقُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فِى",
            "عَبَثًا",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَهُمْ لَهَا _____",
          "answer": "سَٰبِقُونَ",
          "options": [
            "سَٰبِقُونَ",
            "كَذَّبُونِ",
            "قَلِيلًا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) foremost"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "23:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 546,
          "question": "_____ نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "مِتْنَا",
            "وَلَا",
            "هَيْهَاتَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَلَا _____ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نُكَلِّفُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "نُكَلِّفُ",
            "أَفَلَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We burden"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ _____ إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نَفْسًا",
            "ٱلنُّطْفَةَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا _____ وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا _____ وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وُسْعَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "وَإِنَّ",
            "وُسْعَهَا",
            "لِفُرُوجِهِمْ"
          ],
          "translation": "(to) its capacity"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا _____ كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَدَيْنَا",
          "options": [
            "أَنسَابَ",
            "إِلَّآ",
            "بَشَرٌ",
            "وَلَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "and with Us"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا _____ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "ءَابَآءَهُمُ",
            "كِتَٰبٌ",
            "يُجَارُ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "(is) a Record"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ _____ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَنطِقُ",
          "options": [
            "يَنطِقُ",
            "أَمْ",
            "مَنۢ",
            "خَٰشِعُونَ"
          ],
          "translation": "(which) speaks"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "مِتْنَا",
            "أَيَعِدُكُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فَبُعْدًا"
          ],
          "translation": "with the truth"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَدٍ",
            "وَهُمْ",
            "ﰅ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَاتِ",
            "تَضْحَكُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَلَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا وَلَدَيْنَا كِتَٰبٌ يَنطِقُ بِٱلْحَقِّ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "ثُمَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "23:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 558,
          "question": "_____ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَلَئِنْ",
            "رَبْوَةٍ",
            "سُلَٰلَةٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "بَلْ _____ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "فَخَلَقْنَا",
            "مِن",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ _____ غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَوَٰكِهُ",
            "ٱلنُّطْفَةَ",
            "فِى",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى _____ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "غَمْرَةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "غَمْرَةٍ"
          ],
          "translation": "confusion"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ _____ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "كِتَٰبٌ",
            "مِّنْ",
            "لَعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ _____ وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "ءَابَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا _____ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ _____ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلٌ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلٌ",
            "أُمَّةً",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) deeds"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ _____ دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِٱلدُّهْنِ",
            "ﰪ",
            "ٱللَّغْوِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن _____ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "مُّبِينٍ",
            "دُونِ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ _____ هُمْ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱرْحَمْ",
            "غَيْرُ",
            "إِلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ _____ لَهَا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ﰥ",
            "هُمْ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ _____ عَٰمِلُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ﱛ",
            "لَهَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "بَلْ قُلُوبُهُمْ فِى غَمْرَةٍ مِّنْ هَٰذَا وَلَهُمْ أَعْمَٰلٌ مِّن دُونِ ذَٰلِكَ هُمْ لَهَا _____",
          "answer": "عَٰمِلُونَ",
          "options": [
            "أَفْلَحَ",
            "فِى",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "عَٰمِلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "23:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 572,
          "question": "_____ إِذَآ أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِم بِٱلْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "إِذَا",
            "يَرِثُونَ",
            "تُحْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِم بِٱلْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "مِنْهُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ مُتْرَفِيهِم بِٱلْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَا",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَخَذْنَا",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "We seize"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذْنَا _____ بِٱلْعَذَابِ إِذَا هُمْ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "مُتْرَفِيهِم",
          "options": [
            "وَشَجَرَةً",
            "مُتْرَفِيهِم",
            "كُلٍّ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "their affluent ones"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِم _____ إِذَا هُمْ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "بِٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "أَيَعِدُكُمْ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "رَسُولًا",
            "ٱلسَّبْعِ"
          ],
          "translation": "with the punishment"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِم بِٱلْعَذَابِ _____ هُمْ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَإِنَّا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِم بِٱلْعَذَابِ إِذَا _____ يَجْـَٔرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "وَصِبْغٍ",
            "هُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَآ أَخَذْنَا مُتْرَفِيهِم بِٱلْعَذَابِ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَجْـَٔرُونَ",
          "options": [
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "نَّخِيلٍ",
            "مَّكِينٍ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "cry for help"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "23:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 580,
          "question": "_____ تَجْـَٔرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّكُم مِّنَّا لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "لَا",
            "فِى",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "لَا _____ ٱلْيَوْمَ إِنَّكُم مِّنَّا لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "تَجْـَٔرُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بِكَ",
            "بِذِكْرِهِمْ",
            "تَجْـَٔرُوا۟"
          ],
          "translation": "cry for help"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "لَا تَجْـَٔرُوا۟ _____ إِنَّكُم مِّنَّا لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِلِقَآءِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "لَا تَجْـَٔرُوا۟ ٱلْيَوْمَ _____ مِّنَّا لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "إِنَّكُم",
            "مَآءًۢ",
            "بِقَدَرٍ",
            "سَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "لَا تَجْـَٔرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّكُم _____ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نُكَلِّفُ",
            "مِّنَّا",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "لَا تَجْـَٔرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّكُم مِّنَّا _____ تُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَيْمَٰنُهُمْ",
            "تُحْمَلُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "لَا تَجْـَٔرُوا۟ ٱلْيَوْمَ إِنَّكُم مِّنَّا لَا _____",
          "answer": "تُنصَرُونَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْنَا",
            "تُنصَرُونَ",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "23:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ كَانَتْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "قَدْ",
            "لَقَدْ",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "قَدْ _____ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "أَيَعِدُكُمْ",
            "هُم",
            "كَانَتْ",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "قَدْ كَانَتْ _____ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "سَيَقُولُونَ",
            "ءَايَٰتِى",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "قَدْ كَانَتْ ءَايَٰتِى _____ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "مَا",
            "خَلَقْنَا",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "recited"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "قَدْ كَانَتْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ _____ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "تُكَلِّمُونِ",
            "نُطْفَةً",
            "عَلَيْكُمْ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "قَدْ كَانَتْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ _____ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "فَكُنتُمْ",
          "options": [
            "فَكُنتُمْ",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "but you used"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "قَدْ كَانَتْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ _____ أَعْقَٰبِكُمْ تَنكِصُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "ﱵ",
            "مَلُومِينَ"
          ],
          "translation": "(to) on"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "قَدْ كَانَتْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ _____ تَنكِصُونَ",
          "answer": "أَعْقَٰبِكُمْ",
          "options": [
            "فَأَسْكَنَّٰهُ",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "وُعِدْنَا",
            "أَعْقَٰبِكُمْ"
          ],
          "translation": "your heels"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "قَدْ كَانَتْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ _____",
          "answer": "تَنكِصُونَ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "تَنكِصُونَ",
            "أَنَّهُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "turn back"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "23:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 596,
          "question": "_____ بِهِۦ سَٰمِرًا تَهْجُرُونَ",
          "answer": "مُسْتَكْبِرِينَ",
          "options": [
            "مُسْتَكْبِرِينَ",
            "مِنْهَا",
            "لَهُمْ",
            "وَجِلَةٌ"
          ],
          "translation": "(Being) arrogant"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "مُسْتَكْبِرِينَ _____ سَٰمِرًا تَهْجُرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ٱلْمُهْلَكِينَ",
            "بِهِۦ",
            "وَصِبْغٍ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "مُسْتَكْبِرِينَ بِهِۦ _____ تَهْجُرُونَ",
          "answer": "سَٰمِرًا",
          "options": [
            "سَٰمِرًا",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "بِمَا",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "conversing by night"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "مُسْتَكْبِرِينَ بِهِۦ سَٰمِرًا _____",
          "answer": "تَهْجُرُونَ",
          "options": [
            "تَهْجُرُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "speaking evil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "23:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 600,
          "question": "_____ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم مَّا لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "فَأَسْكَنَّٰهُ",
            "أَحَدَهُمُ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "Then, do not"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "أَفَلَمْ _____ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم مَّا لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَدَّبَّرُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "يَدَّبَّرُوا۟",
            "عَمَّا",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "they ponder"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ _____ أَمْ جَآءَهُم مَّا لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "مِّن",
            "مَعَ",
            "ٱلْقَوْلَ"
          ],
          "translation": "the Word"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ _____ جَآءَهُم مَّا لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "نَحْنُ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ _____ مَّا لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "عَدَدَ",
            "جَآءَهُم",
            "ﰸ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم _____ لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "مَّا",
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم مَّا _____ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "سَيَقُولُونَ",
            "لَمْ",
            "فَكَانُوا۟",
            "رَٰجِعُونَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم مَّا لَمْ _____ ءَابَآءَهُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "ﰖ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(had) come"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم مَّا لَمْ يَأْتِ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَابَآءَهُمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "هِىَ",
            "مَن",
            "ءَابَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "(to) their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "أَفَلَمْ يَدَّبَّرُوا۟ ٱلْقَوْلَ أَمْ جَآءَهُم مَّا لَمْ يَأْتِ ءَابَآءَهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "لَّوْ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(to) their forefathers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "23:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 610,
          "question": "_____ لَمْ يَعْرِفُوا۟ رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "أَمْ",
            "ﰖ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "أَمْ _____ يَعْرِفُوا۟ رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "إِنِّى",
            "لَمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "أَمْ لَمْ _____ رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُوا۟",
          "options": [
            "ﰭ",
            "يَعْرِفُوا۟",
            "ﰆ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "they recognize"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا۟ _____ فَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "رَسُولَهُمْ",
          "options": [
            "رَسُولَهُمْ",
            "فَكَذَّبُوهُمَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "their Messenger"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا۟ رَسُولَهُمْ _____ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَقَةً",
            "إِلَىٰ",
            "فَهُمْ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا۟ رَسُولَهُمْ فَهُمْ _____ مُنكِرُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "لَهُۥ",
            "تَخْرُجُ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(are) rejecting him"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "أَمْ لَمْ يَعْرِفُوا۟ رَسُولَهُمْ فَهُمْ لَهُۥ _____",
          "answer": "مُنكِرُونَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَلَا",
            "مُنكِرُونَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(are) rejecting him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "23:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 617,
          "question": "_____ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦٓ",
            "إِلَىٰ",
            "يَوْمٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "أَمْ _____ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يُؤْتُونَ",
            "وَهُوَ",
            "يَقُولُونَ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَبُعْدًا",
            "ٱلْفُلْكِ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "In him"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ _____ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "جِنَّةٌۢ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "جِنَّةٌۢ",
            "فَكَسَوْنَا",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "(is) madness"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ _____ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مَلَكُوتُ",
            "رَبْوَةٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ _____ بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "إِن",
            "جَآءَهُم",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "he brought them"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم _____ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِثْلِنَا",
            "هِىَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ _____ لِلْحَقِّ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "نُكَلِّفُ",
            "يَأْكُلُ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "but most of them"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ _____ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "لِلْحَقِّ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "كَلِمَةٌ",
            "لَأَنزَلَ",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "to the truth"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ بِهِۦ جِنَّةٌۢ بَلْ جَآءَهُم بِٱلْحَقِّ وَأَكْثَرُهُمْ لِلْحَقِّ _____",
          "answer": "كَٰرِهُونَ",
          "options": [
            "هَٰرُونَ",
            "ﱝ",
            "لِفُرُوجِهِمْ",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "(are) averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "23:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 627,
          "question": "_____ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَلَوِ",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "ﰩ",
            "صَلَاتِهِمْ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَلَوِ _____ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "فَتَرَبَّصُوا۟",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "إِمَّا"
          ],
          "translation": "(had) followed"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ _____ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بَرْزَخٌ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ _____ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَانَ",
            "مِّن",
            "أَهْوَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "their desires"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لَفَسَدَتِ",
          "options": [
            "لَفَسَدَتِ",
            "كَانَ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "surely (would) have been corrupted"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ _____ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "ﰅ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "عَلِيمٌ",
            "مِّمَّا",
            "مُضْغَةً"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ _____ فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ثُمَّ",
            "قَالُوا۟",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن _____ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "قَدْ",
            "وَجِلَةٌ",
            "مَنۢ"
          ],
          "translation": "(is) therein"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ _____ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "يَعْرِفُوا۟",
            "سَيْنَآءَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ _____ بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أَتَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "تَهْجُرُونَ",
            "لَا",
            "فَكَسَوْنَا",
            "أَتَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "We have brought them"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم _____ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بِذِكْرِهِمْ",
          "options": [
            "بِذِكْرِهِمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَمَا",
            "كُلٍّ"
          ],
          "translation": "their reminder"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ _____ عَن ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "فِيهَا",
            "مِنْ",
            "نَمُوتُ"
          ],
          "translation": "but they"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ _____ ذِكْرِهِم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ﱬ",
            "خَفَّتْ",
            "عَن",
            "نَّخِيلٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ذِكْرِهِم",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰿ",
            "مِن",
            "ذِكْرِهِم"
          ],
          "translation": "their reminder"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "وَلَوِ ٱتَّبَعَ ٱلْحَقُّ أَهْوَآءَهُمْ لَفَسَدَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهِنَّ بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِذِكْرِهِمْ فَهُمْ عَن ذِكْرِهِم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "بِرَبِّهِمْ",
            "إِنَّ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ءَابَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "(are) turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "23:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 643,
          "question": "_____ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "فِى",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "أَمْ _____ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "تَسْـَٔلُهُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "وَلَئِنْ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ _____ فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَرْجًا",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "خَرْجًا",
            "ﱔ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "(for) a payment"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا _____ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "فَخَرَاجُ",
          "options": [
            "مَا",
            "خَلْقًا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَخَرَاجُ"
          ],
          "translation": "But the payment"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ _____ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "لَنَٰكِبُونَ",
            "رَبِّكَ",
            "مِنْهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْعَلَقَةَ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ _____ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِلَّا",
            "مِّن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ _____ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "خَيْرُ",
            "وَرَبُّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(is) the Best"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ خَرْجًا فَخَرَاجُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "وَكُنتُمْ",
            "ﱙ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Providers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "23:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 652,
          "question": "_____ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّكَ",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "وَقُل",
            "نُطْفَةً",
            "وَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "And indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَإِنَّكَ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَتَدْعُوهُمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "لَتَدْعُوهُمْ",
            "قُلْ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "certainly call them"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "مِّن",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "بُطُونِهَا",
            "صِرَٰطٍ",
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "(the) Path"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَإِنَّكَ لَتَدْعُوهُمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "بِمَا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "23:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 657,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ عَنِ ٱلصِّرَٰطِ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "عَٰلِمِ",
            "بِكَ",
            "بِمَا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ عَنِ ٱلصِّرَٰطِ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعِظَٰمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَيَشْرَبُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَإِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ عَنِ ٱلصِّرَٰطِ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مُنكِرُونَ",
            "لَا",
            "تَنكِصُونَ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَإِنَّ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ عَنِ ٱلصِّرَٰطِ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِن",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَإِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ عَنِ ٱلصِّرَٰطِ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "بَشَرًا",
            "ءَاخَرِينَ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَإِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلصِّرَٰطِ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَوْمِ",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَإِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ عَنِ _____ لَنَٰكِبُونَ",
          "answer": "ٱلصِّرَٰطِ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "فِيهَا",
            "بَلْ",
            "ٱلصِّرَٰطِ"
          ],
          "translation": "the path"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَإِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ عَنِ ٱلصِّرَٰطِ _____",
          "answer": "لَنَٰكِبُونَ",
          "options": [
            "طُورِ",
            "لَنَٰكِبُونَ",
            "قَالَ",
            "ٱبْتَغَىٰ"
          ],
          "translation": "surely (are) deviating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "23:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 665,
          "question": "_____ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "وَلَوْ",
            "وَأَنتَ",
            "رَّبُّ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَلَوْ _____ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "رَحِمْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰩ",
            "رَحِمْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We had mercy on them"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ _____ مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "وَكَشَفْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "وَكَشَفْنَا",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and We removed"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا _____ بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وُسْعَهَا",
            "هَمَزَٰتِ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا _____ مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَى",
            "كُلِّ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "(was) on them"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم _____ ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُوسَىٰ",
            "عُدْنَا",
            "فَكَذَّبُوهُمَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن _____ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "ضُرٍّ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مَلُومِينَ",
            "وَكَشَفْنَا",
            "ضُرٍّ"
          ],
          "translation": "(the) hardship"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ _____ فِى طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "لَّلَجُّوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "لَّلَجُّوا۟",
            "ﰡ",
            "مُّخْرَجُونَ"
          ],
          "translation": "surely they would persist"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ _____ طُغْيَٰنِهِمْ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نُسَارِعُ",
            "فِى",
            "ﰋ",
            "وَسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى _____ يَعْمَهُونَ",
          "answer": "طُغْيَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "بَل",
            "إِنَّهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "their transgression"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَلَوْ رَحِمْنَٰهُمْ وَكَشَفْنَا مَا بِهِم مِّن ضُرٍّ لَّلَجُّوا۟ فِى طُغْيَٰنِهِمْ _____",
          "answer": "يَعْمَهُونَ",
          "options": [
            "وَءَاوَيْنَٰهُمَآ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "عَنِ",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "wandering blindly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "23:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 676,
          "question": "_____ أَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ فَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مِن",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "فَٰعِلُونَ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بِٱلْعَذَابِ فَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَٰهُم",
          "options": [
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "بِمَبْعُوثِينَ",
            "ﱳ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "We seized them"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَٰهُم _____ فَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "بِٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "قُرُونًا",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "كَذَّبُونِ"
          ],
          "translation": "with the punishment"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ _____ ٱسْتَكَانُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "نَّخِيلٍ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "سَبْعَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ فَمَا _____ لِرَبِّهِمْ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "ٱسْتَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ﱝ",
            "أَنتَ",
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "إِنَّكُم"
          ],
          "translation": "they submit"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ فَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ _____ وَمَا يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "لِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَلَٰٓئِكَةً",
            "لِرَبِّهِمْ",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "to their Lord"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ فَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ لِرَبِّهِمْ _____ يَتَضَرَّعُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَنَّكُم",
            "جِنَّةٌ",
            "وَمَا",
            "هُم"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذْنَٰهُم بِٱلْعَذَابِ فَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ لِرَبِّهِمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَتَضَرَّعُونَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يَتَضَرَّعُونَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "they supplicate humbly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "23:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 684,
          "question": "_____ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "تَنۢبُتُ",
            "قَٰلَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَيَشْرَبُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "فَتَحْنَا",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "ﱁ",
            "فَتَحْنَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "We opened"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا _____ بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم _____ ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "بَابًا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "بَابًا",
            "ٱلنُّطْفَةَ"
          ],
          "translation": "a gate"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا _____ عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ٱبْتَغَىٰ",
            "جَآءَهُم",
            "ذَا",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا _____ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "عَذَابٍ",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "مَآءًۢ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ _____ إِذَا هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "شَدِيدٍ",
            "شَآءَ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ _____ هُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "سَيَقُولُونَ",
            "إِذَا",
            "وَقُل",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا _____ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "هُمْ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ _____ مُبْلِسُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "فِيهِ",
            "إِلَّا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا فَتَحْنَا عَلَيْهِم بَابًا ذَا عَذَابٍ شَدِيدٍ إِذَا هُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "مُبْلِسُونَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰلِقِينَ",
            "عَمَّا",
            "إِنَّ",
            "مُبْلِسُونَ"
          ],
          "translation": "(will be in) despair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "23:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 696,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "ﰤ",
            "وَهُوَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَهُوَ _____ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "فَخَلَقْنَا",
            "يَعْمَهُونَ",
            "مَلَكَتْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَنشَأَ",
          "options": [
            "أَنشَأَ",
            "قَلِيلًا",
            "مِنْهُ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "produced"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ _____ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "خَلْقًا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ _____ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﰡ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ _____ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "تُسْحَرُونَ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "and the sight"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ _____ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جِنَّةٌۢ",
            "أَخْرِجْنَا",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "and the feeling"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ _____ مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُوسَىٰ",
            "قَلِيلًا",
            "وَنَحْيَا"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "إِنْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "نَحْنُ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "you give thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "23:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 706,
          "question": "_____ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "فِى",
            "وَهُوَ",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَهُوَ _____ ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "هَٰذَآ",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ذَرَأَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "بِمَا",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "multiplied you"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى _____ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "رَبُّ",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَشْرَبُونَ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "نَمُوتُ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "تُحْشَرُونَ",
            "إِلَٰهٍ",
            "تَنۢبُتُ",
            "مِتُّمْ"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "23:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 713,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "قَالُوا۟",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَهُوَ _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَنَّكُمْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "رَبِّ",
            "نُمِدُّهُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "gives life"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ _____ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "إِلَٰهًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "مِتْنَا",
            "ﰗ",
            "وَهُمْ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "and for Him"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ _____ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱخْتِلَٰفُ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "ٱخْتِلَٰفُ",
            "يَدَّبَّرُوا۟",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "(is the) alternation"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ _____ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "مُضْغَةً",
            "قَالُوا۟",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَخَذْنَا",
            "لَهُۥ",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ﱚ",
            "ﰋ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَلَهُ ٱخْتِلَٰفُ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "23:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 723,
          "question": "_____ قَالُوا۟ مِثْلَ مَا قَالَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلَ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "بَلْ _____ مِثْلَ مَا قَالَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "رَبَّنَآ",
            "أَطَعْتُم",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "بَلْ قَالُوا۟ _____ مَا قَالَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "وَكُنتُمْ",
            "مِثْلَ",
            "أَخَذْنَٰهُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) like"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "بَلْ قَالُوا۟ مِثْلَ _____ قَالَ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ",
            "ﰙ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "بَلْ قَالُوا۟ مِثْلَ مَا _____ ٱلْأَوَّلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "قَالَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "بَلْ قَالُوا۟ مِثْلَ مَا قَالَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُونَ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "سَيَقُولُونَ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "وَنَحْيَا"
          ],
          "translation": "the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "23:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 729,
          "question": "_____ أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مَّالٍ",
            "أَيَحْسَبُونَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰷ",
            "ﰾ",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "What! When"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِذَا _____ وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "مِتْنَا",
          "options": [
            "لَحْمًا",
            "مِتْنَا",
            "تَنكِصُونَ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "we are dead"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِذَا مِتْنَا _____ تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "and become"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا _____ وَعِظَٰمًا أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "تُرَابًا",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَّا",
            "ﰝ",
            "تُرَابًا"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا _____ أَءِنَّا لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "وَعِظَٰمًا",
          "options": [
            "مُوسَى",
            "لِلْحَقِّ",
            "فَبُعْدًا",
            "وَعِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "and bones"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا _____ لَمَبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "أَءِنَّا",
            "وَيَشْرَبُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَنشَأَ"
          ],
          "translation": "would we"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا وَعِظَٰمًا أَءِنَّا _____",
          "answer": "لَمَبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "لَمَبْعُوثُونَ",
            "أَنشَأْنَا"
          ],
          "translation": "surely be resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "23:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 737,
          "question": "_____ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَعَلَا",
            "وَأَعُوذُ",
            "لَقَدْ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "لَقَدْ _____ نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وُعِدْنَا",
          "options": [
            "وُعِدْنَا",
            "ٱلْعَلَقَةَ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "we have been promised"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا _____ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "نَحْنُ",
            "وَوَحْيِنَا",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "[we]"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ _____ هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "وَصِبْغٍ",
            "وَنَحْيَا",
            "رَبِّ",
            "وَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "and our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا _____ مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "يَصِفُونَ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا _____ قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَنَا",
            "أَنَّمَا",
            "تَشْرَبُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "فَرِحُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ _____ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "وُعِدْنَا",
            "ﱓ",
            "إِنْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ _____ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "هُم",
            "ﰭ",
            "وَسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(the) tales"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "لَقَدْ وُعِدْنَا نَحْنُ وَءَابَآؤُنَا هَٰذَا مِن قَبْلُ إِنْ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يُحْىِۦ",
            "فَٰعِلُونَ",
            "ثَقُلَتْ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "23:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 749,
          "question": "_____ لِّمَنِ ٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهَآ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "قُل",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "فَخَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "قُل _____ ٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهَآ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّمَنِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لِّمَنِ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "To whom (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "قُل لِّمَنِ _____ وَمَن فِيهَآ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَبِثْنَا",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "قُل لِّمَنِ ٱلْأَرْضُ _____ فِيهَآ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَمَن",
            "ﱃ",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "قُل لِّمَنِ ٱلْأَرْضُ وَمَن _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "مَن",
            "مِن",
            "فِيهَآ",
            "تَسْبِقُ"
          ],
          "translation": "(is) in it"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "قُل لِّمَنِ ٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهَآ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "إِن",
            "ٱلْوَٰرِثُونَ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "قُل لِّمَنِ ٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهَآ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَمِنْهَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قُل لِّمَنِ ٱلْأَرْضُ وَمَن فِيهَآ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهَا",
            "فَأَنشَأْنَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَنَحْيَا"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "23:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 757,
          "question": "_____ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "سَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "سَيَقُولُونَ",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "سَيَقُولُونَ _____ قُلْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ءَايَٰتِى",
            "لِلَّهِ",
            "غُثَآءً"
          ],
          "translation": "To Allah"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ _____ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "قُلْ",
            "غَٰفِلِينَ",
            "مَلَكَتْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "أَفَلَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "ذِكْرِهِم"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "مَا",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "you remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "23:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 762,
          "question": "_____ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلسَّبْعِ وَرَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "فَكُنتُم",
            "فِى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "قُلْ _____ رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلسَّبْعِ وَرَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "سَيَقُولُونَ",
            "ﱅ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "قُلْ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلسَّبْعِ وَرَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَّبُّ",
          "options": [
            "رَّبُّ",
            "أَفَلَا",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(is the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ _____ ٱلسَّبْعِ وَرَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "أَجَلَهَا",
            "بَعْدَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the seven heavens"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَرَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلسَّبْعِ",
          "options": [
            "فَخَرَاجُ",
            "بَعْضًا",
            "لَكُم",
            "ٱلسَّبْعِ"
          ],
          "translation": "(of) the seven heavens"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلسَّبْعِ _____ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَرَبُّ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ﰜ",
            "أَنشَأْنَا",
            "وَرَبُّ"
          ],
          "translation": "and (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلسَّبْعِ وَرَبُّ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "قَٰلَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "قُلْ مَن رَّبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلسَّبْعِ وَرَبُّ ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "لِفُرُوجِهِمْ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "23:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 770,
          "question": "_____ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "سَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "سَيَقُولُونَ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "سَيَقُولُونَ _____ قُلْ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "لِلَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ _____ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَوْمًا",
            "أَءِنَّا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ _____ تَتَّقُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "أَفْلَحَ",
            "أَفَلَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "إِنِّى",
            "أَوْ",
            "تَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "you fear (Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "23:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 775,
          "question": "_____ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "كُنَّا",
            "ﰰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "قُلْ _____ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَنۢ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "مَنۢ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Who is (it)"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "قُلْ مَنۢ _____ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِيَدِهِۦ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ﰾ",
            "بِيَدِهِۦ"
          ],
          "translation": "in Whose Hand(s)"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَلَكُوتُ",
          "options": [
            "مَلَكُوتُ",
            "ﱕ",
            "مِّن",
            "بُرْهَٰنَ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ _____ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "فَوْقَكُمْ",
            "كُلِّ",
            "فَكُنتُمْ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ _____ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "فَتَبَارَكَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتِ",
            "وَلَوْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ _____ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "مَّا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ _____ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُجِيرُ",
          "options": [
            "بِيَدِهِۦ",
            "مِن",
            "ءَاتَوا۟",
            "يُجِيرُ"
          ],
          "translation": "protects"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ _____ يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "شَآءَ",
            "مُّبَارَكًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and no (one)"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا _____ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُجَارُ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يُجَارُ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "(can) be protected"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "هُمْ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "against Him"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "مِّمَّا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "كُنتُمْ",
            "قُلْ",
            "ضَآلِّينَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "قُلْ مَنۢ بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَىْءٍ وَهُوَ يُجِيرُ وَلَا يُجَارُ عَلَيْهِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "مِنْهُمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "23:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 789,
          "question": "_____ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
          "answer": "سَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "لَأَنزَلَ",
            "سَيَقُولُونَ",
            "حَيَاتُنَا"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "سَيَقُولُونَ _____ قُلْ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَنَّمَا",
            "وَإِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ _____ فَأَنَّىٰ تُسْحَرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ذِكْرِهِم",
            "حِسَابُهُۥ",
            "لَمَبْعُوثُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ _____ تُسْحَرُونَ",
          "answer": "فَأَنَّىٰ",
          "options": [
            "فَأَنَّىٰ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "سَيَقُولُونَ لِلَّهِ قُلْ فَأَنَّىٰ _____",
          "answer": "تُسْحَرُونَ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "تَرَكْتُ",
            "تُسْحَرُونَ"
          ],
          "translation": "are you deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "23:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 794,
          "question": "_____ أَتَيْنَٰهُم بِٱلْحَقِّ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "فِى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "بَلْ _____ بِٱلْحَقِّ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَتَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "ذَا",
            "ﰹ",
            "أَتَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "We (have) brought them"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "بَلْ أَتَيْنَٰهُم _____ وَإِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "أَفَلَمْ",
            "عِظَٰمًا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِٱلْحَقِّ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "تُبْعَثُونَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "but indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "بَلْ أَتَيْنَٰهُم بِٱلْحَقِّ وَإِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "سَٰمِرًا",
            "ﰖ",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "surely, (are) liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "23:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 799,
          "question": "_____ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "فَٱغْفِرْ",
            "مَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "مَا _____ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱغْفِرْ",
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "Allah has taken"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ _____ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَسَٰطِيرُ",
            "ﱍ",
            "إِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has taken"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ _____ وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "مِنَ",
            "مِن",
            "أَطَعْتُم"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن _____ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَلَدٍ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "لَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَلَدٍ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ _____ كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَمِعْنَا",
            "وَمَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا _____ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "لَمْ",
            "رَحِمْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ _____ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "فَقُلِ",
            "لَكُمْ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ _____ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَمَعِينٍ",
            "مِنْ",
            "غُثَآءً",
            "تُكَلِّمُونِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ _____ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِنَ",
            "إِن",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ _____ لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "إِذًا",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا _____ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "لَّذَهَبَ",
          "options": [
            "لَّذَهَبَ",
            "نَحْنُ",
            "تَضْحَكُونَ",
            "وَقُل"
          ],
          "translation": "surely (would have) taken away"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ _____ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "إِنَّكُمْ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ _____ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٍۭ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍۭ",
            "فِى",
            "هُمْ",
            "فَتَبَارَكَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ _____ خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﱡ",
            "ٱخْسَـُٔوا۟",
            "فَبُعْدًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا _____ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "ﱮ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "he created"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ _____ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَا",
          "options": [
            "وَلَعَلَا",
            "أَنَّمَا",
            "فَأَنَّىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and surely would have overpowered"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا _____ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "طُغْيَٰنِهِمْ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ذَهَابٍۭ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "عَلَىٰ",
            "ذِكْرِى",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ _____ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "بَعْضٍ",
            "مَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ ٱللَّهِ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "أَوْ",
            "إِذَا",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ _____ عَمَّا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٰحِدَةً",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَمَا",
            "عَمَّا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "مَا ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ مِن وَلَدٍ وَمَا كَانَ مَعَهُۥ مِنْ إِلَٰهٍ إِذًا لَّذَهَبَ كُلُّ إِلَٰهٍۭ بِمَا خَلَقَ وَلَعَلَا بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَصِفُونَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "they attribute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "23:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 823,
          "question": "_____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَٰلِمِ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "فَبُعْدًا",
            "عَٰلِمِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Knower"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "عَٰلِمِ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "مِتُّمْ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "إِذًا",
            "ٱلْعَآدِّينَ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ _____ فَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "وَلَوْ",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "فَتَعَٰلَىٰ",
            "صَٰلِحًا",
            "عَلَى",
            "ٱلتَّنُّورُ"
          ],
          "translation": "exalted is He"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَتَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَمَّا",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "مَآءًۢ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "حِسَابُهُۥ",
            "عَلِيمٌ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "they associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "23:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 829,
          "question": "_____ رَّبِّ إِمَّا تُرِيَنِّى مَا يُوعَدُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "قُل",
            "كَمْ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "قُل _____ إِمَّا تُرِيَنِّى مَا يُوعَدُونَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "رَّبِّ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "وَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "قُل رَّبِّ _____ تُرِيَنِّى مَا يُوعَدُونَ",
          "answer": "إِمَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "إِمَّا",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "قُل رَّبِّ إِمَّا _____ مَا يُوعَدُونَ",
          "answer": "تُرِيَنِّى",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تُرِيَنِّى"
          ],
          "translation": "You should show me"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "قُل رَّبِّ إِمَّا تُرِيَنِّى _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَبَثًا",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "مَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "قُل رَّبِّ إِمَّا تُرِيَنِّى مَا _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يُوعَدُونَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "they are promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "23:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 835,
          "question": "_____ فَلَا تَجْعَلْنِى فِى ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَنۢ",
            "رَبِّ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "رَبِّ _____ تَجْعَلْنِى فِى ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَنَّكُمْ",
            "وَوَحْيِنَا"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "رَبِّ فَلَا _____ فِى ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَجْعَلْنِى",
          "options": [
            "تَجْعَلْنِى",
            "طِينٍ",
            "بَعْضٍ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "place me"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِى _____ ٱلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰕ",
            "فِى",
            "مِثْلِنَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِى فِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "رَبِّ فَلَا تَجْعَلْنِى فِى ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "23:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 841,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ أَن نُّرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ﱤ",
            "وَإِنَّا",
            "بِهِۦ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "And indeed We"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَإِنَّا _____ أَن نُّرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنَّكُم",
            "أَنزِلْنِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَإِنَّا عَلَىٰٓ _____ نُّرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "تُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَإِنَّا عَلَىٰٓ أَن _____ مَا نَعِدُهُمْ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "نُّرِيَكَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "نُّرِيَكَ",
            "لَنَا",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "We show you"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَإِنَّا عَلَىٰٓ أَن نُّرِيَكَ _____ نَعِدُهُمْ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَتَفَضَّلَ",
            "تَتْرَا",
            "مِتْنَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَإِنَّا عَلَىٰٓ أَن نُّرِيَكَ مَا _____ لَقَٰدِرُونَ",
          "answer": "نَعِدُهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "نَعِدُهُمْ",
            "أَتَيْنَٰهُم",
            "مَنَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "We have promised them"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَإِنَّا عَلَىٰٓ أَن نُّرِيَكَ مَا نَعِدُهُمْ _____",
          "answer": "لَقَٰدِرُونَ",
          "options": [
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "ﰭ",
            "فَأَنشَأْنَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "surely able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "23:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 848,
          "question": "_____ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱدْفَعْ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "أَنَّكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱدْفَعْ"
          ],
          "translation": "Repel"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "ٱدْفَعْ _____ هِىَ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "بِٱلَّتِى",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "بِٱلَّتِى",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلْعَآدِّينَ"
          ],
          "translation": "by that"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى _____ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ﰻ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "رَبِّهِم"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ _____ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلْعَادُونَ"
          ],
          "translation": "(is) best "
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ _____ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّئَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّئَةَ",
            "إِلَٰهٍ",
            "نَّخِيلٍ",
            "لَبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ _____ أَعْلَمُ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "مُنكِرُونَ",
            "نَحْنُ",
            "وَكُنتُم"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ _____ بِمَا يَصِفُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "أَعْلَمُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "فَٱسْلُكْ"
          ],
          "translation": "know best"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ _____ يَصِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَأُمَّهُۥٓ",
            "أَعْمَٰلٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "ٱدْفَعْ بِٱلَّتِى هِىَ أَحْسَنُ ٱلسَّيِّئَةَ نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "يَصِفُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "قَلِيلًا",
            "يَصِفُونَ",
            "جَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "they attribute"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "23:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 857,
          "question": "_____ رَّبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَٰتِ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "ﰒ",
            "لَمْ",
            "وَقُل",
            "سِخْرِيًّا"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَقُل _____ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَٰتِ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "جَآءَ",
            "ﱏ",
            "كَذَّبُوهُ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَقُل رَّبِّ _____ بِكَ مِنْ هَمَزَٰتِ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "أَعُوذُ",
          "options": [
            "ضَآلِّينَ",
            "أَعُوذُ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ذَهَابٍۭ"
          ],
          "translation": "I seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَعُوذُ _____ مِنْ هَمَزَٰتِ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "غَمْرَتِهِمْ",
            "ٱلْخَٰلِقِينَ"
          ],
          "translation": "in You"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَعُوذُ بِكَ _____ هَمَزَٰتِ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "عَبَثًا",
            "تَتْرَا",
            "مِنْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ _____ ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "answer": "هَمَزَٰتِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "هَمَزَٰتِ",
            "ﰇ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ"
          ],
          "translation": "(the) suggestions"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَقُل رَّبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَٰتِ _____",
          "answer": "ٱلشَّيَٰطِينِ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "وَمَن",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "(of) the evil ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "23:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 864,
          "question": "_____ بِكَ رَبِّ أَن يَحْضُرُونِ",
          "answer": "وَأَعُوذُ",
          "options": [
            "زَوْجَيْنِ",
            "ﰳ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَأَعُوذُ"
          ],
          "translation": "And I seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَأَعُوذُ _____ رَبِّ أَن يَحْضُرُونِ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "بِكَ",
            "بِٱلَّتِى",
            "بَل"
          ],
          "translation": "in You"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَأَعُوذُ بِكَ _____ أَن يَحْضُرُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "لَهُۥ",
            "لَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ _____ يَحْضُرُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱدْفَعْ",
            "أَن",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "Lest"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَن _____",
          "answer": "يَحْضُرُونِ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "تَرَكْتُ",
            "يَحْضُرُونِ"
          ],
          "translation": "they be present with me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "23:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 869,
          "question": "_____ إِذَا جَآءَ أَحَدَهُمُ ٱلْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "فِى",
            "كُلُّ",
            "فَخَرَاجُ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ جَآءَ أَحَدَهُمُ ٱلْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَنزِلْنِى",
            "إِلَيْهِ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ أَحَدَهُمُ ٱلْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ﱪ",
            "ﱫ",
            "وُسْعَهَا"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ _____ ٱلْمَوْتُ قَالَ رَبِّ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "أَحَدَهُمُ",
          "options": [
            "أَحَدَهُمُ",
            "أَءِنَّا",
            "كُنَّا",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "(to) one of them"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَهُمُ _____ قَالَ رَبِّ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "ٱلْمَوْتُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتُ",
            "ﱧ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَهُمُ ٱلْمَوْتُ _____ رَبِّ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "قَالَ",
            "تَتْرَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَهُمُ ٱلْمَوْتُ قَالَ _____ ٱرْجِعُونِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "مِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَحَدَهُمُ ٱلْمَوْتُ قَالَ رَبِّ _____",
          "answer": "ٱرْجِعُونِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "نَجَّىٰنَا",
            "ٱنصُرْنِى",
            "ٱرْجِعُونِ"
          ],
          "translation": "Send me back"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "23:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "لَعَلِّىٓ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "لَعَلِّىٓ",
            "وَيُمِيتُ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "That I may"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "لَعَلِّىٓ _____ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "أَعْمَلُ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَعِبْرَةً",
            "أَعْمَلُ"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ _____ فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "ﱍ",
            "رُسُلَنَا",
            "عَٰمِلُونَ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا _____ تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "فِيمَا",
            "صَبَرُوٓا۟",
            "يَرِثُونَ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا _____ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "تَرَكْتُ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَهُمْ",
            "تَرَكْتُ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "I left behind"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ _____ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَأَعْنَٰبٍ",
            "كَلَّآ",
            "وَيُمِيتُ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ _____ كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "إِنَّهَا",
            "قُلْ",
            "مَلَٰٓئِكَةً"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا _____ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "كَلِمَةٌ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "لِلزَّكَوٰةِ",
            "فِى",
            "كَلِمَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a word"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ _____ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "إِذَآ",
            "هُوَ",
            "يَتَضَرَّعُونَ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ _____ وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "قَآئِلُهَا",
          "options": [
            "كُلٍّ",
            "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ",
            "نَحْنُ",
            "قَآئِلُهَا"
          ],
          "translation": "speaks it"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا _____ وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "كَٰرِهُونَ",
            "وَمِن",
            "إِلَيْنَا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "and before them"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن _____ بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "وَرَآئِهِم",
          "options": [
            "وَرَآئِهِم",
            "ٱلْمَوْتُ",
            "كُنتُمْ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and before them"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم _____ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "بَرْزَخٌ",
          "options": [
            "رَجُلٌۢ",
            "عَلِيمٌ",
            "مَرْيَمَ",
            "بَرْزَخٌ"
          ],
          "translation": "(is) a barrier"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ _____ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَىٰ",
            "قُل",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "يَوْمِ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "لَعَلِّىٓ أَعْمَلُ صَٰلِحًا فِيمَا تَرَكْتُ كَلَّآ إِنَّهَا كَلِمَةٌ هُوَ قَآئِلُهَا وَمِن وَرَآئِهِم بَرْزَخٌ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَهُوَ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "they are resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "23:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 893,
          "question": "_____ نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَعْمَهُونَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "فَإِذَا _____ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "نُفِخَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نُفِخَ",
            "لِّلْءَاكِلِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "is blown"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ _____ ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "فِى",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى _____ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰊ",
            "ٱلصُّورِ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ _____ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "يَهْتَدُونَ",
            "كَذَّبُوهُ",
            "يَرِثُونَ",
            "فَلَآ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ _____ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "أَنسَابَ",
          "options": [
            "أَنسَابَ",
            "وَأُمَّهُۥٓ",
            "بِمَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(there) will be relationship"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ _____ يَوْمَئِذٍ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ _____ وَلَا يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "مَا",
            "رَبَّنَآ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ _____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِّمَنِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "فَإِذَا نُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَلَآ أَنسَابَ بَيْنَهُمْ يَوْمَئِذٍ وَلَا _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "فَجَعَلْنَٰهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "will they ask each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "23:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 903,
          "question": "_____ ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَشَجَرَةً",
            "ٱلْمُهْلَكِينَ",
            "ﰚ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "Then (the one) whose"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "فَمَن _____ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ثَقُلَتْ",
          "options": [
            "مُّشْفِقُونَ",
            "ثَقُلَتْ",
            "يَسْتَـْٔخِرُونَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "(are) heavy"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "فَمَن ثَقُلَتْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَوَٰزِينُهُۥ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ",
            "كَلَّآ",
            "غَلَبَتْ"
          ],
          "translation": "his scales"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ﰞ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "then those "
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "مُسْتَكْبِرِينَ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "فَمَن ثَقُلَتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ﰕ",
            "إِذًا",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "(are) the successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "23:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 909,
          "question": "_____ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "بِمَا",
            "وَمَنْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "But (the one) whose"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَمَنْ _____ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "خَفَّتْ",
          "options": [
            "نَّخِيلٍ",
            "خَفَّتْ",
            "أَجَلَهَا",
            "غَيْرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(are) light"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَوَٰزِينُهُۥ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مَعَهُۥ",
            "لَآ",
            "مَوَٰزِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "his scales"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ _____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَحَدَهُمُ",
            "ﱀ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "عَلَى",
            "ﱓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they [who]"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "have lost"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ فِى جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "فَتَرَبَّصُوا۟",
            "كُلُوا۟",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَهْتَدُونَ",
            "ٱلْعَآدِّينَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "فِيهِ",
            "ﱅ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَمَنْ خَفَّتْ مَوَٰزِينُهُۥ فَأُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فِى جَهَنَّمَ _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "زُبُرًا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "أَتَيْنَٰهُم",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "they (will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "23:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 919,
          "question": "_____ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ وَهُمْ فِيهَا كَٰلِحُونَ",
          "answer": "تَلْفَحُ",
          "options": [
            "أَفْلَحَ",
            "تَلْفَحُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَجَعَلْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Will burn"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "تَلْفَحُ _____ ٱلنَّارُ وَهُمْ فِيهَا كَٰلِحُونَ",
          "answer": "وُجُوهَهُمُ",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "وُجُوهَهُمُ",
            "قُلْ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ _____ وَهُمْ فِيهَا كَٰلِحُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "ﱁ",
            "أَفَلَا",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ _____ فِيهَا كَٰلِحُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَهُمْ",
            "وَلَعَلَا",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ وَهُمْ _____ كَٰلِحُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فِيهَا",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "تَلْفَحُ وُجُوهَهُمُ ٱلنَّارُ وَهُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "كَٰلِحُونَ",
          "options": [
            "فَكَسَوْنَا",
            "فَأَرْسَلْنَا",
            "بِمَا",
            "كَٰلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(will) grin with displaced lips"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "23:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 925,
          "question": "_____ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "إِذَا",
            "فِى",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "Were not"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "أَلَمْ _____ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "تَكُنْ",
          "options": [
            "تَكُنْ",
            "قَالَ",
            "إِلَىٰ",
            "لَبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "Were not"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "أَلَمْ تَكُنْ _____ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "ﰻ",
            "عَلَيْنَا",
            "ذِكْرِهِم"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "أَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى _____ عَلَيْكُمْ فَكُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "سَبَقَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "recited"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "أَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ _____ فَكُنتُم بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "كَٰلِحُونَ",
            "بِمَا",
            "ٱرْجِعُونِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "أَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ _____ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "فَكُنتُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَٰشِعُونَ",
            "فَكُنتُم",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "أَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﰲ",
            "وَهُمْ",
            "نَفْسًا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "deny them"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "أَلَمْ تَكُنْ ءَايَٰتِى تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَكُنتُم بِهَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "deny them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "23:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 933,
          "question": "_____ رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَآلِّينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لِّلْقَوْمِ",
            "صِرَٰطٍ",
            "بِمَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They (will) say"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "قَالُوا۟ _____ غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَآلِّينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَمَا",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا _____ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَآلِّينَ",
          "answer": "غَلَبَتْ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "غَلَبَتْ"
          ],
          "translation": "Overcame"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا غَلَبَتْ _____ شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا ضَآلِّينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "خَلَقْنَا",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "[on] us"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا _____ وَكُنَّا قَوْمًا ضَآلِّينَ",
          "answer": "شِقْوَتُنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "شِقْوَتُنَا",
            "بِهِۦ",
            "لَّيُصْبِحُنَّ"
          ],
          "translation": "our wretchedness"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا _____ قَوْمًا ضَآلِّينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "فَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "مِّن",
            "وَكُنَّا",
            "أَيْمَٰنُهُمْ"
          ],
          "translation": "and we were"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا _____ ضَآلِّينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "فَقُلِ",
            "قَوْمًا",
            "فَأَنشَأْنَا",
            "رَجُلٌۢ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا غَلَبَتْ عَلَيْنَا شِقْوَتُنَا وَكُنَّا قَوْمًا _____",
          "answer": "ضَآلِّينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ضَآلِّينَ",
            "هُمُ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "23:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 941,
          "question": "_____ أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "يَدَّبَّرُوا۟",
            "مُنزَلًا",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "رَبَّنَآ _____ مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَخْرِجْنَا",
          "options": [
            "أَخْرِجْنَا",
            "يَنطِقُ",
            "إِمَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Bring us out"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا _____ فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰏ",
            "مُعْرِضُونَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا مِنْهَا _____ عُدْنَا فَإِنَّا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "فَكَذَّبُوهُمَا",
            "فَإِنْ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then if"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ _____ فَإِنَّا ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "عُدْنَا",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "مُبْلِسُونَ",
            "يَوْمٍ",
            "عُدْنَا"
          ],
          "translation": "we return"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا _____ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "هُمْ",
            "ﱇ",
            "لِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "then indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "رَبَّنَآ أَخْرِجْنَا مِنْهَا فَإِنْ عُدْنَا فَإِنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "إِنَّ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(would be) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "23:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 948,
          "question": "_____ ٱخْسَـُٔوا۟ فِيهَا وَلَا تُكَلِّمُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَحْنُ",
            "سِنِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "He (will) say"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "قَالَ _____ فِيهَا وَلَا تُكَلِّمُونِ",
          "answer": "ٱخْسَـُٔوا۟",
          "options": [
            "فَأَتْبَعْنَا",
            "أَفَلَا",
            "رَبُّكُمْ",
            "ٱخْسَـُٔوا۟"
          ],
          "translation": "Remain despised"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "قَالَ ٱخْسَـُٔوا۟ _____ وَلَا تُكَلِّمُونِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "تُحْمَلُونَ",
            "فِيهَا",
            "وَأَتْرَفْنَٰهُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "قَالَ ٱخْسَـُٔوا۟ فِيهَا _____ تُكَلِّمُونِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَقَٰدِرُونَ",
            "ﱚ",
            "وَلَا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "قَالَ ٱخْسَـُٔوا۟ فِيهَا وَلَا _____",
          "answer": "تُكَلِّمُونِ",
          "options": [
            "وَرَآئِهِم",
            "تُرَابًا",
            "لَا",
            "تُكَلِّمُونِ"
          ],
          "translation": "speak to Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "23:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 953,
          "question": "_____ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "طِينٍ",
            "ﱯ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(there) was"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ _____ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "فَرِيقٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ _____ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فِيهَا",
            "قُلْ",
            "تَضْحَكُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ _____ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "عِبَادِى",
          "options": [
            "ذَرَأَكُمْ",
            "عَنِ",
            "عَٰلِمِ",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "My slaves"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى _____ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَقُولُونَ",
            "خَيْرٌ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(who) said"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ _____ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "رَبَّنَآ",
            "وَإِنَّكَ",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ _____ فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "عَلَيْهِم",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا _____ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "فَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "فِى",
            "خَٰشِعُونَ",
            "هُمْ",
            "فَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "so forgive"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ _____ وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "فِى",
            "لَنَا",
            "ﱯ",
            "ٱلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَٱرْحَمْنَا",
          "options": [
            "عَٰبِدُونَ",
            "هُمْ",
            "عُدْنَا",
            "وَٱرْحَمْنَا"
          ],
          "translation": "and have mercy on us"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا _____ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "لَّبِثْتُمْ",
            "وَأَنتَ",
            "كَذَّبُوهُ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ _____ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "بَلْ",
            "وَلَدَيْنَا",
            "فَٱسْلُكْ"
          ],
          "translation": "(are) best"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فَرِيقٌ مِّنْ عِبَادِى يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا وَٱرْحَمْنَا وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) those who show mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "23:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 967,
          "question": "_____ سِخْرِيًّا حَتَّىٰٓ أَنسَوْكُمْ ذِكْرِى وَكُنتُم مِّنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "وَلَدَيْنَا",
            "خَيْرٌ",
            "لَكُمُ",
            "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "But you took them"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ _____ حَتَّىٰٓ أَنسَوْكُمْ ذِكْرِى وَكُنتُم مِّنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "سِخْرِيًّا",
          "options": [
            "سِخْرِيًّا",
            "وَأَنتَ",
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(in) mockery"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا _____ أَنسَوْكُمْ ذِكْرِى وَكُنتُم مِّنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَبِثْنَا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰٓ _____ ذِكْرِى وَكُنتُم مِّنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "أَنسَوْكُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَنسَوْكُمْ",
            "مُّبَارَكًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "they made you forget"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰٓ أَنسَوْكُمْ _____ وَكُنتُم مِّنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "ذِكْرِى",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "ﱴ",
            "ﰾ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "My remembrance"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰٓ أَنسَوْكُمْ ذِكْرِى _____ مِّنْهُمْ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "وَكُنتُم",
          "options": [
            "ٱدْفَعْ",
            "قَالُوا۟",
            "أَنَّكُمْ",
            "وَكُنتُم"
          ],
          "translation": "and you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰٓ أَنسَوْكُمْ ذِكْرِى وَكُنتُم _____ تَضْحَكُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "مِّنْهُمْ",
            "قَرْنًا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "at them"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "فَٱتَّخَذْتُمُوهُمْ سِخْرِيًّا حَتَّىٰٓ أَنسَوْكُمْ ذِكْرِى وَكُنتُم مِّنْهُمْ _____",
          "answer": "تَضْحَكُونَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "عَنِ",
            "مِن",
            "تَضْحَكُونَ"
          ],
          "translation": "laugh"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "23:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 975,
          "question": "_____ جَزَيْتُهُمُ ٱلْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "جِنَّةٌ",
            "وَيَشْرَبُ",
            "عُدْنَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "إِنِّى _____ ٱلْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "جَزَيْتُهُمُ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "رَّبِّ",
            "عَمَّا",
            "جَزَيْتُهُمُ"
          ],
          "translation": "have rewarded them"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "إِنِّى جَزَيْتُهُمُ _____ بِمَا صَبَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "this Day"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "إِنِّى جَزَيْتُهُمُ ٱلْيَوْمَ _____ صَبَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَلَى",
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "إِنِّى جَزَيْتُهُمُ ٱلْيَوْمَ بِمَا _____ أَنَّهُمْ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "صَبَرُوٓا۟",
          "options": [
            "ضَآلِّينَ",
            "صَبَرُوٓا۟",
            "إِلَىٰ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "they were patient"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "إِنِّى جَزَيْتُهُمُ ٱلْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوٓا۟ _____ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰀ",
            "أَنَّهُمْ",
            "جِنَّةٌۢ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "إِنِّى جَزَيْتُهُمُ ٱلْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰦ",
            "لِلزَّكَوٰةِ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "إِنِّى جَزَيْتُهُمُ ٱلْيَوْمَ بِمَا صَبَرُوٓا۟ أَنَّهُمْ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَآئِزُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "هَيْهَاتَ",
            "فَإِنَّمَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "23:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 983,
          "question": "_____ كَمْ لَبِثْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
          "answer": "قَٰلَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "صَلَوَٰتِهِمْ",
            "قَٰلَ",
            "وَأُمَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "قَٰلَ _____ لَبِثْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "ﱮ",
            "غَيْرُ",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "How long"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "قَٰلَ كَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
          "answer": "لَبِثْتُمْ",
          "options": [
            "فَتَعَٰلَىٰ",
            "ٱخْتِلَٰفُ",
            "هَيْهَاتَ",
            "لَبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "did you remain"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "قَٰلَ كَمْ لَبِثْتُمْ _____ ٱلْأَرْضِ عَدَدَ سِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰰ",
            "مَنۢ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "قَٰلَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِى _____ عَدَدَ سِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ﱘ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَحَادِيثَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قَٰلَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ سِنِينَ",
          "answer": "عَدَدَ",
          "options": [
            "عَدَدَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "جَآءَ",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "(in) number"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "قَٰلَ كَمْ لَبِثْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ عَدَدَ _____",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "عَمَّا",
            "عِظَٰمًا",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "(of) years"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "23:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 990,
          "question": "_____ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَسْـَٔلِ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱنصُرْنِى",
            "وَأَنَا۠",
            "بِهِۦ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "قَالُوا۟ _____ يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَسْـَٔلِ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "لَبِثْنَا",
          "options": [
            "لَبِثْنَا",
            "ﰜ",
            "فَقَالَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "We remained"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "قَالُوا۟ لَبِثْنَا _____ أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَسْـَٔلِ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰻ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا _____ بَعْضَ يَوْمٍ فَسْـَٔلِ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "أَوْ",
            "ﰊ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ _____ يَوْمٍ فَسْـَٔلِ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "وَكُنَّا",
            "يُجَارُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ _____ فَسْـَٔلِ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "فَٱسْلُكْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(of) a day"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ _____ ٱلْعَآدِّينَ",
          "answer": "فَسْـَٔلِ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلِ",
            "يَأْتِ",
            "كَلِمَةٌ",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "but ask"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ فَسْـَٔلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَآدِّينَ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "ٱلْعَآدِّينَ",
            "يُجَارُ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "those who keep count"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "23:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 998,
          "question": "_____ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَّوْ أَنَّكُمْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَٰلَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "قَٰلَ",
            "لَكُمُ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "قَٰلَ _____ لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَّوْ أَنَّكُمْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "بِهَا",
            "لَّكُمْ",
            "تَنۢبُتُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "قَٰلَ إِن _____ إِلَّا قَلِيلًا لَّوْ أَنَّكُمْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّبِثْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَآدِّينَ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "أَحْسَنُ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "you stayed"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "قَٰلَ إِن لَّبِثْتُمْ _____ قَلِيلًا لَّوْ أَنَّكُمْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "وَإِنَّكَ",
            "أَتَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "قَٰلَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا _____ لَّوْ أَنَّكُمْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "قَلِيلًا",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "قَٰلَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا _____ أَنَّكُمْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "كَانَ",
            "لَّوْ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "قَٰلَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَّوْ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "ءَاتَوا۟",
            "وَيُمِيتُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "only you"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "قَٰلَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَّوْ أَنَّكُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "بِيَدِهِۦ",
            "هُمُ",
            "وَإِنَّ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "[you]"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "قَٰلَ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا قَلِيلًا لَّوْ أَنَّكُمْ كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﱳ"
          ],
          "translation": "knew"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "23:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "_____ أَنَّمَا خَلَقْنَٰكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَفَحَسِبْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "أَفَحَسِبْتُمْ",
            "فَإِذَا",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "Then did you think"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ _____ خَلَقْنَٰكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يُجِيرُ",
            "مَا",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا _____ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "رَّسُولُهَا",
            "ذِكْرِى",
            "خَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "We created you"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَٰكُمْ _____ وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "عَبَثًا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "كُلُّ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "عَبَثًا"
          ],
          "translation": "uselessly"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَٰكُمْ عَبَثًا _____ إِلَيْنَا لَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَأَنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَؤُا۟",
            "وَأَنَّكُمْ",
            "مَآءًۢ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "and that you"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَٰكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ _____ لَا تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "حِسَابُهُۥ",
            "إِلَيْنَا",
            "فَتَقَطَّعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَٰكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَأُمَّهُۥٓ",
            "لَا",
            "تَلْفَحُ",
            "إِنَّهَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "أَفَحَسِبْتُمْ أَنَّمَا خَلَقْنَٰكُمْ عَبَثًا وَأَنَّكُمْ إِلَيْنَا لَا _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "ٱسْتَوَيْتَ",
            "جَآءَ",
            "مِنَ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "23:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "فَتَعَٰلَى",
          "options": [
            "لِمَا",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "فَتَعَٰلَى",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "So exalted is"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "فَتَعَٰلَى _____ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَعَلِّىٓ",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ _____ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "ٱلْمَلِكُ",
          "options": [
            "غَمْرَةٍ",
            "بِهِۦ",
            "رَحِمْنَٰهُمْ",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "the King"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "ﱇ",
            "ﰐ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the Truth"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَآ",
            "وَكُنتُمْ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ _____ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَقُل",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ءَايَٰتِى",
            "مَلُومِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَّا",
            "قَرَارٍ",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْعَرْشِ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "خَٰلِدُونَ",
            "رَبُّ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ _____ ٱلْكَرِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱏ",
            "فَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "ٱلْكَرِيمِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَمْرُنَا",
            "ٱلْكَرِيمِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Honorable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "23:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "_____ يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَأَخَاهُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَن",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَمَن _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَدْعُ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَدْعُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "invokes"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَمَن يَدْعُ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ﱰ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "وَلَا",
            "نَحْنُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "إِلَٰهًا",
            "ءَاخَرِينَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "فَٱسْلُكْ",
            "ءَاخَرَ",
            "فِيهَا",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "other"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "جَآءَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا _____ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بُرْهَٰنَ",
          "options": [
            "وَرَآئِهِم",
            "وَقَالَ",
            "قُلْ",
            "بُرْهَٰنَ"
          ],
          "translation": "proof"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ _____ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "لَهُۥ",
            "فَأَوْحَيْنَآ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ _____ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَّكِينٍ",
            "أَنشَأَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ _____ حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يَجْـَٔرُونَ",
            "فِى",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "Then only"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا _____ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "حِسَابُهُۥ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "حِسَابُهُۥ",
            "وَشَجَرَةً",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "his account"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ _____ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "يَصِفُونَ",
            "عِندَ",
            "تَتْرَا",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ _____ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦٓ",
            "إِلَىٰ",
            "خَلَقْنَا",
            "قَٰلَ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ _____ لَا يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَن",
            "إِذَا",
            "ٱلسَّيِّئَةَ"
          ],
          "translation": "Indeed, [he]"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "وَلَدَيْنَا",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "يُفْلِحُ",
            "جَآءَ",
            "ﱱ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "will succeed"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "وَمَن يَدْعُ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ لَا بُرْهَٰنَ لَهُۥ بِهِۦ فَإِنَّمَا حِسَابُهُۥ عِندَ رَبِّهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "وَأُمَّهُۥٓ",
            "وَمَا",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "23:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "_____ رَّبِّ ٱغْفِرْ وَٱرْحَمْ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "عَلَيْهِم",
            "وَقُل",
            "فَرِحُونَ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَقُل _____ ٱغْفِرْ وَٱرْحَمْ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "فِيهِنَّ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَقُل رَّبِّ _____ وَٱرْحَمْ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "أَنزِلْنِى",
            "مُبْلِسُونَ",
            "جَآءَ",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "Forgive"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَقُل رَّبِّ ٱغْفِرْ _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَٱرْحَمْ",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُنَا",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "وَٱرْحَمْ",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and have mercy"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَقُل رَّبِّ ٱغْفِرْ وَٱرْحَمْ _____ خَيْرُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "بَابًا",
            "خَلْقًا",
            "وَأَنتَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَقُل رَّبِّ ٱغْفِرْ وَٱرْحَمْ وَأَنتَ _____ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "لَآ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "(are the) Best"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَقُل رَّبِّ ٱغْفِرْ وَٱرْحَمْ وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "ﱇ",
            "ٱللَّغْوِ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who show mercy"
        }
      ]
    }
  ]
}